「黑盒」證城巴車長 無超速無打瞌睡

(星島日報報道)城巴撼貨車釀兩死十七傷慘劇，警方翻查城巴「黑盒」錄影片段後，初步證實城巴車長事發時沒有超速，亦無打瞌睡，但疑為準備切線，不斷望看左邊路面，警方正調查車長是否因此未察覺前面有「死車」致撞向貨車尾板。

果日話巴士司機錯晒果班人
人地掛住望鏡轉線入站就突然插死咗

如果個個都好似連登車手咁好反應一眼關七就好

慘死城巴車長蘇國偉（五十九歲）的姓譚遺孀（四十歲），昨晨十一時許與二十多名親友到現場路祭，由道士掛起死者一件車長制服，進行招魂儀式，蘇妻不斷呼喊丈夫名字：「阿偉返嚟啦！三個小朋友好掛住你，點解你咁忍心走咗！希望你去到第二個世界生活好些，唔使咁辛苦！」

蘇妻一度哭至崩潰癱軟坐地，須由女親友攙扶，其他親友亦輪流上香，並呼喊，「阿蘇，落更啦，放心走喇！」各人逗留四十五分鐘後離去。

睇完都覺得好慘
做好自己份工,點知發生慘劇

成班兒登小朋友車牌都冇就話個車長錯先
比著係佢地得個1,2秒時間反應,望鏡打燈都唔撚識就撞左埋去啦

如果連登班車神去做晒職業司機,相信呢個世界都唔會再有交通意外

出現了,連登車神

死得咁突然，可能魂魄撞咗出嚟未知自己死咗
希望佢可以早登極樂安息

又炒車

做得職業司機帶住百幾條人命，要求一眼關七好過份?

的士片召喚
白痴貨車司機。

段片一定好恐怖

你淨係望前面唔洗望左右cut線，晨早炒撚死你啦白痴仔

大車一急扭 成部車反都係死
到時又比兒登仔鬧技術唔好

連登巴士司機個個都多隻眼
揸車可以睇270度視角

rip

所以佢用自己條命救返百幾條命

貨車佬落地獄啦

爭咩 兩個都唔撚岩啦

車長遺孀應控告西隧索償

琴日先有班友話唔好咁快下定論
如果有片話巴士司機訓咗我地會炒車

隔離post條的士車cam片，唔洗分心淨望前面都要好近先知道部貨車係停咗喺路中心

如果司機切緊線注意力唔係正前面跟本反應唔切

啱啊，做得職業司機要一眼關七啊！但係無「死車」咁醒停中線嘅貨車司機，又會唔會出現嗰一下需要嘅一眼關七呢師兄？講嘢前用下個廢腦諗下先講出嚟啦

你地個個話佢邊個邊個有錯，而家當兩位有錯大家都一命賠左一命。點解仲要屌人唔放過人地？

quote 返佢bin c先

想問下
點解貨車塊後板會放左落黎

琴日係第2個POST講左, 俾連登仔恥笑
揸住架車=揸住武器, 做唔到一眼關七就肯定有錯

下下討論都驚炒車嘅話
咁就真係冇人會出聲喇喎

因為佢要過貨

貨車狗真係戇鳩
累死埋自己

西隧同貨車佬真係害死巴士佬

貨車司機老婆當時係車入面
應該問下佢 當時佢老公係想過貨定點
同埋係咪真係有call 過拖車

啱啱Quote 咗條友
入去bin佢c 喇喂

cap 班柒頭個名出黎鞭

識揸大巴先出聲啦車神

所以話司機唔睇路班人真心ON9
點睇都係貨車停車落板過貨先係問題

垃圾連登仔車牌都無係到指手劃腳依樣個樣

而家係個個放左個焦點係貨櫃車落左尾板停係路中間有錯
咁巴士司機係咪冇錯到? 如果掛住望鏡入線就直炒去前面死車講唔通呀?

巴士前門後面有條柱 同埋有個路線牌
cut 線就算擰一擰頭望都可能睇唔清

佢老婆一早答左架喇

咁冇訓都直隊 係咪個人有問題

巴士佬有兩隻眼，一隻望前面一隻望左面咪得

哦...咁我真係miss 左

巴士佬應該要做到人車合一
咁先係稱職嘅職業司機㗎嘛

咁點夠三隻眼方便

咁即係唔關工時長事啦
原來切線就可以唔望前面

呢個真

其實望側邊/望鏡係唔可以連續望多過半秒, 係特別係高速公路.
咁先可以保持住前面嘅視線 (前面先係最重要), 呢個係每個駕駛者嘅基本要求
話顧唔倒兩邊嘅唔好揸車

貨車司機親屬係咪唔好意思路祭？

落尾板唸起fast furious

呢啲case 我地個個都係旁觀者
真係要代入個環境先知係咩嘅問題

就算研究空難
都會搵啲機師用模擬機模擬返個環境
比佢地試啦

掛住cut線不斷望左邊
架閪貨車好難望，留意到個時已經太遲
距離太短司機唔扭軚，淨係剎車

所以直插，邊度講唔通？

希望你死全家

知唔知咩叫理性討論

quote 錯人sor

連登仔

咁大架車係前面難望唔好做司機thanks

我第一次炒車都係因為要cut右掛住望鏡冇見到前面停左車
不過係p牌個陣

貨車落板遮左死火燈影響左巴士司機判斷 其實無咩好嘈

冇訓 有精神 冇病 咁都仲唔係巴士司機錯 貨車司機死得慘冇人提

唔係不嬲都話如果係司機眼訓就抵死姐
佢唔眼訓就係枉死
俾貨車司機同西隧害死

咁到底係叫佢返黎定叫佢走

屌你老味，你呢啲假膠究竟幾時死
搏乜撚嘢啫？想搏現實揾唔到嘅存在感？
死快啲啦屌你老味，阻撚住地球轉，死傻閪

咁一隻前，一隻左，一隻右囉

原來CUT線可以完全唔望前面
咁撞死真係唔怪得
不嬲都係鏡同前面都要望
唔係前面部車一急停就玩撚完
話唔使望前果啲咪睇你運氣幾時用完囉

我一直都係咁認為
所以先至話貨車個責任好大
一般高速公路點會預你架車會停定係度
佢落左尾板阻左個死火燈變相人地連睇佢死火燈機會都無埋

係連登某班白痴仔連車牌都唔知有無就係度尻up

貨車除左落尾板，死火無停路邊之外，佢最影響到人既係佢停正左係主要轉線位度

閪隧同貨車佬害人不淺

放架車係高速公路成粒鐘
以為大安旨意無事
就開撚住塊尾板過貨
企喺車斗入面鳩fing fing
係佢自己累死自己，慘？

講波佬起碼自己有踢波
你渣過車未?有大車牌未?

揸車係咁
望左鏡 前面 不斷快速重覆望
試過出迴旋處 掛住望右邊有冇車黎 bumper 揩到前邊架的士 （以為佢會直出）
好彩冇乜傷㾗 的士司機亦冇追究
我覺得係自己錯 因為顧住望右 冇望前面
撞左可以怨邊個

有瞓同冇瞓都係巴士司機錯
阿蘇好慘

貨車佬夠係職業司機, 做足晒停中線落尾板, 直情馬路霸王

一口咬定人地hup眼訓d連登仔呢？
自己hup眼訓撞車死哂？

( Show Blocked User - 深思 )講都廢事講

壞車擺喺到成粒鐘
警又唔報，又唔同西隧講
拖車都唔知真係有冇搵
仲要走去開埋尾板過貨

死得慘？抵死就有

佢停中間好似因為壞車嗰陣時係塞緊車

唔夠講就鳩噏，你個人可唔可以有用少少呀

巴士佬諗住睇完鏡前車仲未到，點鬼知架貨車停咗係度咩，又無打死火燈，前面架車行緊同停係度個判斷完全唔同

之前架5.5頓如果唔轉線就咁dup應該都係會炒車

成粒鐘先撞到個發雞盲司機 有運行啦

無牌？

正評你個啲onL79
你快啲死撚咗佢算啦

係咪唔止望前面同望鏡
仲要shoulder check

屌你呢類兒登仔真係好撚on9 講野有冇用過你個濕鳩腦

好似班傻仔咁講咩一眼關七
呢個世界無交通意外啦
無人會炒車，只要你注意路面，反應夠快，有應變能力
On9

邊撚個話你知佢過緊貨
定你喺現場睇住佢過

屌你老母仆街死啦

正評佢果班咪連登車神囉
俾佢地揸拉一拉手掣 架巴士bell 一 bell 就過左架貨車啦
點會撞埋去

過唔過貨我唔知
但係點解要落尾板
呢個就一定係錯

收嗲啦 屌你老母入線你望前面把撚啊 無揸過車就收嗲

佢落仔都唔關你事啦 後車當然留意前面 隊埋去就梗係後車錯啦

有睇的士車cam片就知, 見到架貨車開始計起去到架貨車既位置只係大概一秒多D既時間, 唔好睇個距離好似好遠, 揸過車就知係好撚少時間反應, 望一一下左右鏡就可以冇左, 加上塊尾板遮住左死火燈, 巴士司機就更加遲先判斷到架車係停左係度, 唔撚識就唔該唔好衝出黎柒

死咗仲畀人亂講

如果一時望下左右一時望下前
而唔係專注咁一直望住前面一段時間
係唔容易提早判斷前車係移動緊定停咗喺度的

佢老婆話set roadblock 喎，信唔信？

其實話過貨都唔似，都未有其他車來到，咁早拉d 貨出來托咩

收鳩皮啦阿車神

貨車狗咪好似你咁諗囉
停喺高速公路成個鐘
開尾板，入車斗，以為自己好安全
最後咪死撚左囉，抵撚死

渣咁大架車，轉線真係要望多兩眼
唔明點解d人會話恰眼訓，渣過車未？

21:46 有DC9 車CAM片

的士車CAM 10:12:18先係畫面見到貨車既物體,

10:12:22 過左4,5秒就到貨車位,

依家打機咩,玩灣岸咩
考反射神經?

鍵盤車神

所以揸車一定要同前車保持安全距離，因為你永遠唔會知前車會做啲乜

想斬撚死後車一齊死

其實highway巴士行70雖然唔快
但一分心好易出事
要望遠呀真係.....

set roadblock大哂?
就可以落尾板?

點講都好 壞車落尾板點都講唔通

真 未出呢條片我都話個巴士佬無留心路面
出左呢條片見到架貨車停係呢d閪位
大車真係反應唔到

有錢攞個客D 貨set roadblock, 就一早打999俾錢啦

想死 就自己上IFC
唔撚好去害人

架貨車係正前方嘅話
就咁望係比較難分辨到個距離

如果係側邊望就易

等於揸車
司機望前面 乘客望側邊
乘客會覺得架車行得快啲
因為啲景物係打橫咁郁
而司機睇到只係由細變大

連登真係好多車神

車長其實係想自殺所以衝埋去

有冇留意到其實佢喺密斗執左d野出黎掉喺路面
點解唔問西隧公司可以咁耐都冇人出黎落雪糕筒

仲要城巴話架巴士行緊60...

唉 車長好慘

冇話佢唔抵死啵 講緊點會貨車佬錯

highway先危險
只有塞車既highway先可以放鬆
日日放工 經觀繞
一唔塞 要打醒12分精神渣

佢肯定有錯，不過唔係錯嗮。轉線要繼續留意前面路面係基本，況且當時無前車擋住佢視線，佢唔應該留意唔到死火嘅貨車。而且架貨車死火咗成個幾鐘都無車撞埋去，即係大部分司機都可以見到同避開佢，巴士司機好唔小心嘅立論係成立嘅！

切線都無理由望唔到前邊掛
係咪盲撚左

鍵盤車神你識乜
'點會避唔到呀' , '好易睇到架車姐'

成個鐘都無事，令貨車狗以為好安全

其實睇片都覺得避得好牙煙

真係唔明點解依單嘢咁多人狂砌個巴士佬
明明係西隧同貨車佬先係罪魁禍首

自己錯 屌人唔話佢錯

兒登仔眼光獨到唔可以同正常人一樣

至弊無估到有架死車係到 車長係以為前面無車 警覺性降低先望鏡cut線 可惜⋯

係, 我試過有次行吐公快線停左架死車, 個個飛住100 cut番入第3線過, 如果第3線有車篤油就

我覺得係巴士司機當時想cut 去左邊線
做緊shoulder check...所以你睇條片架巴士都dup dup 下
到做完shoulder check 之後望返正前面就已經too late

有貨響車入面太重普通拖車拖唔到，而且冇可能成車貨就咁拖埋去車房，所以應該係等緊空車黎過貨去第二部車。

當然好似兒登仔咁時時刻刻100%聚精會神就唔會出事喇

轉線係要望埋前面，但係我會更專心望鏡囉
轉線望鏡望多左半秒就叫扺死？cls

你用時速71行限速70既路，撞死左
唔通又叫扺死？

正常情況下後車撞前車
一定係後車錯

假設貨車狗無開尾板
巴士司機就咁直隊埋去
咁就應該無乜爭議啦

其實低級錯誤黎
我行快線老閪都唔推人
d人成日推快線撚跟到勁貼
前面一dup後面dup唔到就幾車炒埋一堆

算嗌，人都走左仲有咩好講

準備過貨比其他車呀

巴士同貨車佬都錯得好嚴重
西隧係叫失職

只係留意左邊，前面又唔睇
貨車司機又on9 兩邊都有錯

兩個都有錯 巴士佬錯果啲柒頭縮返入老母個窿未

巴士扭軚原來同普通細車一樣咁扭

伯母生左你咪錯曬囉

話巴士司機錯晒班人, 根本同話女人被姦係因為個女人著得少一撚樣

仲以為自己明辨是非

唔係話冇望

我諗巴士司機係知前面有車，開頭都以為係慢車，但估唔到原來係死車仲要落咗尾板....

觀繞來回
東行左線落觀塘
西行左線落九龍灣
都可能因為排緊隊而減慢或塞車
相反中快線暢順
但呢個情況都唔好快
前面幾順暢都好我最多只會喺中線 keep 住慢線速度 +10/20
唔會快過 70
因為唔知慢線車會唔會突然抽頭或者彎位睇到前面而出事
寧願拉龍/俾人攝/呠
但會有車抽我頭去快線再踩油過
呢個情況更加睇住佢保持距離
我車速再減慢啲

之前唔係有人話當時巴士司機係度拍自己對腳？9 up?

cut線
望前 （冇死火燈唔知係死車
望左鏡睇左線有冇車到
再望前已經炒

呢單真係互相謀殺
兩個都係兇手

你下次上車時問下時機可唔可以一眼關七 唔得就唔好上 你會機

真係唔明點解咁到重要撐巴士佬 ..
佢死係不幸, 但係任何交通意外一定係撞人果個錯.

家下情況有部車停係公路中間, 巴士撞左上去.
好多人淨係 focus 係貨車佬, 咩落尾板無郁車.

部巴士係 Merge 前龍門架已經係行緊果條線同可以望到前面一大段路.

重有再前小小已經要行 50. 巴士係無任何理由睇唔到有車係前面重有片都顯示部巴士前面無大車阻礙視線.

10:11 分已經無任何塞車, 部巴士係 10:19 分撞.

有人話睇唔到死火燈, 如果你渣開車理論上知道開車唔係單睇燈係要睇車.
一部車快慢停你係一路開車一路自然會分析.

死得慘同有無錯係兩回事, 段片都講埋係司機不停睇左邊. 家下好彩係巴士上無任何傷亡. 如果你重係以死車害死人既心態渣車, 我祝你好運同希望我永遠馬路上遇唔到你.

其實講個個人點睇到
要企到埋去先會望到司機對腳喎
又話當時冇企位乘客

咁撚遲都未轉線 又冇減速

話咁聽段新聞會覺得巴士佬唔撚集中
睇埋段的士片 就肯定係貨車佬累事

原本個位已經難睇
有睇片就知要條線要同右線合併
要望右鏡同轉頭望右後方
之來原來個巴士司機仲要cut入最左線
望完右又要望左
前面死火燈又畀板遮住左
一時睇唔清楚都好正常

On9仔縮返入去你老母個閪度啦
你響度打d 咁嘅嘢真係令家人蒙羞

佢本身係中線cut去慢線,佢過線到撞其實講緊得幾秒
佢一cut線個下就算望前都唔會發覺係死車黎,再望一望鏡再望其實已經到左
個到講緊百幾2百米,其實真係短到比唔到反應
除非你係超人

我發覺冇乜人提巴士前面切線果架貨車個司機，其實佢都有一定責任

正常黎講見到前面有死車，自己都好應該打死火燈、減速先切線，而佢反而若無其事咁係最後十幾廿米先切走，令巴士司機根本察覺唔到前面有異樣

所以我覺得以責任計，佢應該係頭三，第一一定係貨車司機

你講緊乜

仆街點睇到呀 又要cut線
正常都估唔到有死車咁撚樣停左係中間
望一望前 望一望後鏡壓線 望一望前 望一望後鏡預備cut線
再望一望前已經撞撚左啦
痴撚線 貨車司機正仆街

話巴士司機錯班撚樣去哂邊

請教轉線望後鏡時點樣望埋前面？
樓主你有兩對眼嗎？

你話架藍色貨車?

講左幾多次兩條片前後差8分鐘
巴士撞個時藍色貨車到左港島

講得呢句，好明顯車牌都無既連登車神

返去玩你既灣岸喇，衝出嚟柒

睇前面都睇唔到死火燈啦
撚知有架傻闣貨車停左
留意左邊因為睇唔到死火燈以為貨車行緊啊

做人做到你咁要喺連登做假膠搏存在感真係好可憐

我都明白你冇揸過車嘅

塊尾板無放落黎, 巴士司機係咪唔會死

連登仔教巴士司機揸巴士

嗰兩件雜物都睇唔到照鏟埋去
朝早既死火燈都多數睇唔到
落唔落板我諗架巴士都係會全速撞埋去

屌，分分鐘係五毛扮假膠。你望下鬧車長個啲cm幾多負評先啦。
你呢個cm同個班人一樣不負責任。

可能係睇唔睇到死火燈嘅問題

返去睇多次片，睇下件雜物幾“大件”，放到離塊尾板幾撚近先再講呢句喇

其實我都唔信因為遮左死火燈先睇唔到有死車直撞, 不過塊尾板就肯定變左殺人凶器

等睇兒登仔話一秒反應咩都做到啦

屌打某班僞連登仔

其實個貨車打開尾板做乜？

睇怕唔撞車佢地永遠唔會做野

個貨車司機真係on99...無知會害人害己

咁撚大架巴士你估望一眼就過到線呀 高速咁撚快仲要中線邊估到有條on9停正係中間發覺係死車嗰時咁大架巴士都煞唔切啦

唔代表無發呆喎

但係就肯定佢冇報警

班油頭毒撚垃圾廢青巴膠全面進場

上個3個po班連登車手呢

睇到先出奇啦 屌個桶仔 又黎鍵盤車神
無車牌都上網睇下段車cam片啦

根本就睇唔到嗰個位
由切線位到貨車位 得嗰100左右距離
根本避唔到 判斷唔到架車係咪移動定停緊

一早拎老綜咪唔會有事
一家5口食老綜都2萬幾仲要包住包醫年年雙糧
做司機又要受氣又傷神而家仲要出埋意外冇左條命
搞到咁為乜

發住呆cut線
你真身係咪689

城巴撞尾板又多一段片睇

呢度尾頁有件廿年雪牌車神話唔難

兩位司機一路好走 下世搵戶好人家 享受生活吧

人腦唔係電腦, 人腦唔夠"冷靜", 好易被騙, 渣緊車既突發反應好依賴認知中某d signal, e.g. 經驗, 燈號, 聲音, 周邊其他車輛既反應等等, 仲有渣開車都知智障司機真係有好多啦
所以當响路中間壞車, 一個合格既司機應該可以合理地預期總會有人有機會反應唔切而撞向你, 只要明白呢一點就知應該點應對, 包括會想盡量靠左邊, 包括唔會長時間留响車入面, 更加唔會將尾板長放落黎阻晒signal然後形式上搵d野响條路上面就以為好安全

所以不合理行為計: 貨車佬>>>>巴士佬

個個位係要盡快cut右出中線號虛線位
正常反應係望右後
當佢望完後cut出去再望前就撞硬
就算唔跟中線都係得cut返左線或者連cut兩條線去右
望完又cut到一半又要望返左邊再cut真係考反應
連cut兩條線去右邊就更加危險

結論：貨車司機唔識高速公路死火點做引起嘅意外

真係慘, 段路太短根本比唔切反應, 個貨車司機累死人

其實巴士司機錯在慣性操作上
簡單d講係已經因為太悶太機械化，turn off左腦部某部分功能休息緊，等於手機用緊慳電模式黎打機會laglag下on99咁，所以有d人開車聽住電台唔係冇道理
依個都係其他車冇炒埋去嘅原因

話巴士錯哂果班垃圾
夠秤考牌未？

屌你老母啦

有其他片流出
的士都差d撞
係差少少
由cut 線到望到大約一秒
細車至5.5 cut到係好彩同夠空間
巴士同拖頭唔係話cut就cut

最錯一定係貨車佬

成個鐘咁多車都轉得到線，城巴唔得

Agree
但點解要咁樣9up

我估咪夾腳變殘廢，就算幾嚴重都有得搶救下，唔係插死分屍
睇相部巴士連標板都可以切開齊口一件過甩落地

夠秤考牌未？

其實問點解打開尾板既人應該無睇晒新聞內文
師機打左電話call 車但拖車公司覆貨車司機
如果連埋貨太重 所以當時貨車佬應該係想落貨
Gogovan 定點 呢一點都解釋左點解由9點幾到十點幾拖車無黎

但其實爭議點係西隧管制範圍應該派人幫手
貨車佬 點解停中線唔係最左既慢線 ？

話巴士司機錯果d人，
如果你地又有車牌既話，
希望你地係公路隨時死火停車，
睇你地幾時死

講得好

收咗尾板平撞架貨車受到多d力

你試吓拎把間尺打自己手腕同拎把刀劈落去手腕
同一力度睇吓邊個傷d？

淨係死貨車佬就好啦

其實死火好多司機都唔會報警，不過佢等過車就唔應該開定尾板，完全冇安全意識。

真係唔知...同埋有冇其他人睇到先

其實最大問題係閪隧啦

講粗口就當自己有point

之前唔係講過出事前10分鐘貨車佬先放尾板咩？
因為放左尾板遮阻個死火燈所以有機會唔知部車停左

你都幾撚黑心下

要睇距離，距離越近前車會變大㗎嘛，要判斷安全距離

話睇唔到死火燈就出事果班都撞車

拖車唔拖要落貨呢樣唔係理由黎
你停左係路肩虛線位
話知你打飛機 都唔會有人理你
但佢停左係左2線
後面d車架架都80起跳
個危險性大撚到
報警係一定

埋到路肩/最左線咪唔報囉

中線唔報警真係

就算夠秤都唔夠智商

高速公路cut 線你試過未？

你on9
你日日打機 打打下我一拳中落你到跟住話你太機械化唔識避又得唔得

但你要知道巴士速度同的士唔同

同班連登細路仔講就晒氣啦
我肯定哩個post入面得十分一人有車牌

咁啦個個都有啲責任

責任應該咁樣分

如果貨車司機落咗尾版，有打死火燈：

貨車司機70%
西隧睇cam 20%
巴士司機10%

如果貨車司機落咗尾版，但係冇打死火燈：

貨車司機90%
西隧睇cam 7%
巴士司機3%

我點會冇試過，係你自己冇安全意識啫， cut 唔到唔會夾硬cut, 同埋要cut就早啲啦，嘢嘢到路路口先cut

佢老婆好似無出黎交代真相

連架的士都要煞車即刻轉線先唔撞上去，可想而知架巴士冇一定距離跟本煞唔切

冇話唔洗睇前面

如果判斷前車係有速度行緊定冇速度停低咗都要1秒
行緊70km/h（19.4m/s）
即係由睇到落到決定，計埋思考時間0.2秒（計2次；諗去睇同諗去落brake）架車已經溜前咗27m
跟運輸署停車距離，行70km/h大約要50m停定

即係代表你要喺77m到50m中間
要從個貨車size由隻蚊咁大變成烏蠅咁大
仲要尾板遮住死火燈，係咪真係咁易睇得出前面係死車？

仲有唔好唔記得塊尾板
你上面個距離溜多1-2米已經死硬
如果唔開嘅，以架城巴重brake之下個餘勢撞埋去真係未必洗死...

你有跟過qc就知道咩回事，依個係人類嘅天生嘅結構，冇得話錯
個setting係5分鐘後開螢幕防護，比你叻極最多半個鐘，最終都會開左

除非有其他野run緊

撞還撞，死還死，係兩件事嚟
貨車佬唔落尾板坐定定等拖車
分分鐘兩個司機都唔洗死

問題係司機當時長時間開車失去比較高級嘅判斷能力

應該唔敢講真相 隨時因爲老公疏忽
搞到冇賠償

炒登仔

我邊句講個貨車司機無錯?
同D閱讀理解都有困難嘅人真係冇野好討論

如果佢老公有買保險
其實呢單野 保險公司大把理由唔賠

你啫係話佢死得抵？一換百幾？

點預高速公路左2有死車仲要開尾板？
細車避到係好撚好彩
大車要避到真係神級反應先得

轉灣就唔洗望前面，同轉灣唔會望前面係兩樣野，呢件事明顯係司機疏忽無睇清楚，咁大架車都睇唔到？？
唔洗問我有無車牌，我揸車個時你唔知有兒童身分證未

成件事最需要睇嘅應該係司機更表，請人越來越難，變相工作時間加長唔夠休息先係最大問題

成班仲怪巴士小機既小朋友, 肯撚定無揸過車, 成班跌落地揦返咋沙既廢老咁款

保持3秒距離係基本概念，學車嗰陣師父都有教，不過香港人習對住你patpat行

如果連登車手反應咁好就唔會咁多人炒曬車啦

你改名啦呢個名唔啱你

我都唔明why兒登仔下下捉住話貨車佬冇錯，根本未見過人講

貨車佬就一定抵撚死架啦，但巴士9都一定有部分責任，雖然都算係死症，不過話時話，以而家科技，肯投資下唔係解決唔到

冇腦又冇車牌你就收嗲 屌你老母死傻閪
點樣投資下呀
到時加價你咪又屌

佢壞正喺路中間都可以唔通知警察同西隧協助
成粒鐘淨係喺架車鳩揈唔知做乜鳩咁
佢無死嘅話應該而家畀人鞭屍

香港算好啦，支那係隊住你車頭直插埋黎

不如你試下望一百米前既景物
可唔可以係一秒內決定到個舊野係停定死物定移動中既野
要記住個度係快速公路
尾版落左冇死火燈睇冇 brake 燈睇

有無巴士車cam 片，想睇

無道德既人要求人高道德

試過行行下個阿姐直頭180轉

總係有班撚樣鍾意唱反調
如果唔係個傻閪貨車佬放架車係路中呢件事會唔會發生啊?

西隧係支資 又唔洗死啦
成件事西隧一定錯撚晒
3分鐘內要協助 成個鐘都黎唔到

隻貨車狗又唔報警 由得架車停係度
死左都要落地獄 生生世世做支那人

依家有科技，偵測到前面有野就自動剎車
歐洲私家車有，Tesla有，大貨車都有

但香港冇引入

但科技幾先進，高速公路上一牌板咁薄既鐮刀
咩雷達都偵測唔到

連登仔個個拓柒上身
0.5秒夠避車啦

望鏡望到唔識睇前面死車，連登仔覺得合理

個貨車司機先害撚死人果個
打開個尾板
佢唔打開就算撞落去兩個都未必洗死
仲要唔落尾版就清楚睇到死火燈!

得嗰一秒鐘，冇預到前面架車係停咗喺路中心

架貨車係直路停到定一定，連登仔覺得睇唔到又係正常

大佬仲可以有人嘈緊
貨車正正常常泊側邊打燈會有事咩
咁可能佢架車完全郁唔到啦 過唔返慢線
但佢又唔係啱啱壞
可以壞左成個鐘都唔搞？
留底做公路炸彈？

閪隧淨係識加價
今次意外根本責無旁貸

冇車牌？

玩開車game都知道前邊架車係豆鼓咁細粒

如果前車係靜止狀態 當見到既時候就已經來唔切

除非反應神速

照連登仔邏輯，任何交通意外都係司機錯架啦，司機小心D咪唔會炒車

笑撚死 cut線望鏡又比人話錯

架貨車唔係爆軚咩？
之前有渣開渣車既司機講過 爆左軚連直線都好難行
唔好話轉彎入線泊好架車 到時失控咪又係比人屌

兩邊都有責任嫁喇 最大問題而家係西隧到

真係比佢睇到，1秒 check 鏡，1秒cut線，夠晒時間，問題係佢睇唔到

如果唔夠時間，早前塞完車，大把貨車/其他巴士炒鳩曬啦，人人睇到，係你睇唔到，即係掛住望鏡（但左右都冇車又唔cut 線，唔知佢想點）

而家D 巴膠好撚惡

西隧班撚樣仲作埋d垃圾理由出黎解釋

班鍵盤車神打機都無側鏡要望
唔好怪佢地

睇唔清唔識收油？架車100米內忽然出現？？無錯個到係高速公路，代表d咩？
如果佢係行得快，死物就會黎得好快，咁又點會分唔清楚呢？
個貨車司機都有責任，但唔代表巴士司機望左右之後唔需要望前面。
如果望完都係睇唔到，就係個司機本身太疲累。無望，係司機責任。望完，分析唔到，就係好大機會係巴士公司問題

繼神探後又一力作

車神 不日上映

加返鍵盤係前面ok?
無左佢地就唔識渣

我淨知格貨車壞左成個鐘
個個冇事，得格巴士撞入去

兒登仔柒咗又不願面對

世事都給你看透了

巴士公司減低賠錢風險要市民承擔
好邏輯

原來想切線就可以唔望前

叻喇
你係巴士司機就一定冇事

其實邊個會預前車無死火燈係死物？
我見前車行緊夠距離再望左鏡準備cut線
望1秒左右準備cut
已經到撞到架白色貨車
仲要係巴士
私家車都有機會扭軚
拖頭巴士點扭？

祝你全家撞車死

有哂片啦
的士都差d撞
仲死撐點解得城巴出事
根本之前果d係好撚彩

唔係佢落板洗攬炒咩

唔要求連登仔有大車牌
但真係至少有車牌先討論
唔係要跑得快過馬先可以講馬
但至少都要有啲經驗呀

連登仔做司機，見Ｄ性感mk妺，又忍唔住玩下條賓州，結果發生意外成好兒子

之前好似有講出事前10分鐘先落尾板

點睇都係貨車佬錯喎

理性咁講
的士你知唔知佢行緊幾多先？
我就覺得起碼100
行得咁快差d撞好正常
你覺得巴士會唔會行咁快？

高速公路巴士起碼70-80

架野內龐同個白車身 同後面個背景好match

咦，就係你話等睇巴士司機瞓覺片

巴士側鏡大又坐得前又坐得高又渣得慢，真係比足時間佢做反應，真係唔知點解直炒

報紙佬要寫到巴士佬可憐
又咁多人信

的士行100-120都正常

係呀，冇訓又夠時間反應都炒

原來渣車cut線唔洗睇前面
無超速無眼訓都唔係解釋
仲有用的士視線去判斷巴士視野
巴士個位高幾多

真係

貨車落尾板

重未計打燈用左果2-3秒，行70果度都成100M，係運動場起點跑緊Sure見到終點條友係行定停自己諗

1 秒 cut 線？

西隧 動作太慢
貨車佬似過貨畀人 拖車平d

望完前夠距離無死火燈
再打燈望左/右
呢度最少1秒
邊個會預高速第2條線會有死車？

由佢地啦
成個post中肯既寥寥可數
大部份人用的士車cam打飛機
咩幾多秒 又睇唔到 避唔到
用車cam比人眼同人腦

左線一早就冇車啦
洗唔洗睇咁耐

完全封鎖功能真係好偉大

切線唔使睇自己條線，真係痴線

我諗佢要上嚟同你對質下

因為佢無expect有壞車
而且個個位行慢左好正常
唔好唔記得落板遮左死火燈

責任排名

閪隧 > 貨車 > 城巴司機

根本無人會預高速公路有靜止物
真係壞車無辦法
但最少盡量令人知道你係死車
落尾板遮死火燈根本係想自殺

仲有另一條video， 事發前有車cam影到出事既貨車前面仲有另一架貨車停低， 而出事既貨車尾板上晒積車上晒貨， 唔好同我講佢地唔係過緊貨⋯⋯⋯

我好有經驗同你講
咩公路都有炸彈
巴士司機冇預咪賠埋條命

但貨車司機有責任盡量令人知道佢係死車

香港人唔識defensive driving, 不過九巴應該有教

如果重係有人部巴士睇唔到 .. 我真係唔知講咩好 ...
圖一未 Merge 巴士司機應該睇前路, 一早就應該察覺到前面馬路狀況

網上的士條片係連翔道果邊入大路, 佢睇到主幹道既時間一定比本來係西九既小. 重有中間有樹仔阻住視線

巴士同的士既視線本來就唔同, 巴士一早就睇得到前面成個馬路狀況.
重有, 就算係巴士司機疏忽, 只要佢唔係蓄意保險一定係會賠足.

城巴至啱

冇巴士司機瞓覺片係咪好失望呢？

死咩車呀！ 該位死車貨車司機掛住過貨， 唔撚理西果班後來車， 過貨緊要過你班過路司機條命！

由1:55開始睇啦

停係路中間已經好大提示
都係果句
死左咁耐車 咁多車經過冇事
的士高速都避到
係巴士直撞

兒登

的士條片話到比我地知果度係4條合3線
的士未合前由2線cut入合左既2線見到車再cut入合左既1線
巴士天水圍黎應該係未合前既3線，望鏡睇未合既2線有無人cut入黎(即係的士果條)，再望埋1線有無車cut入去西隧埋站，即係巴士要係的士cut線果個位就要判斷到個貨車死左係度，再要9秒9望兩條線再confirm多次前面有無車？

架貨車停左o係同的士條線匯合個個位，所以先咁驚險，的士行得咁快一抽頭出黎都見到架貨車停左o係度，唔對路即刻避開......

巴士好似要由中線去到最左線, 但竟然會睇唔到中間線有貨車

咁萬一得二線係慢車，巴士佬又撞埋去？

當班巴膠有車牌，但可能連貨 van 都冇渣過，大車幾撚好睇位，仲未計渣車，個人既反應係會快好撚多

停係路中間係好大提示？
咁唔使火車燈 雪糕筒 反光帶 反光衣啦

連登車神 未有黑盒就話司機釣魚 到有黑盒證明就話無睇前 屌你老母自己網絡炒車都炒唔少啦7夠未

無牌就收嗲啦柒頭

睇過新片就知反應時間得勁短

係呀，證明佢渣車唔望前面，仲危險

冇死火燈，係咁高速情況人類對眼會有錯覺以為架車係漫駛，所以先整個死火燈去提醒司機，而個貨車司機落板過貨搞到睇唔到死火燈~
正仆街，害9死人

根本貨車連最基本壞車要提示後方車輛都無做
成班兒登仔仲係度死撐
半個鐘無撞係好彩

佢果陣咪顧緊後囉，
同時一隻眼睇前一隻眼睇後咩

死車到撞埋去

其實見到舊野越黎越近唔係應該收慢咩

高速公路企人？
咁都唔撚抵死？
害人死開d啦 on9仔

咁多人講到得番2秒反應，
個巴士司機專心Cut第二次線，
真係睇到死火燈？

你班撐貨車司機既快D仆街死啦！

有人post另一條片，有車cam影到出事前有另一架貨車停泊左係出事既貨車前面， 而出事貨車尾板擺左個上滿晒貨既積車， 你唔好同我講咁都唔係過緊貨⋯ 係快速公路仲要係中線攪埋D咁既野？ 食屎啦撐貨車司機果班on9連登仔

由1:55開始睇

有經驗既都知有問題
唔想再多講
你地咁中意合理化巴士司機我冇野好講
希望呢位巴打唔好渣車害人
因為你唔會預高速中間有壞車
格車冇打死火燈，咩雪糕筒，你會直撞埋去

前面個架好似係雪櫃斗黎?

連果到路况都做埋出黎, 重係覺得巴士佬無錯既無問題. 貨車佬正仆街.
我返去巡樓算, 渣車心態好重要, 因為死唔一定得你死重有其他人.

你舞唔掂部車就唔好渣, 等其他人接手. 貨車無吸力吸你部野埋去.
死得慘還死得慘, 但係責任都要承受返.

如果果部唔係貨車, 係一部 16 座幼稚園車死左電乜都做唔到, 呢部巴士一樣會撞埋去.

搵日你企係吐露港左2條線
企5分鐘
測試下香港司機幾好反應

有啲人講話貨車報左比西隧但冇支援
堅定流？

即係壞車乜都唔洗做？
利申3年駕駛經驗
日日都有渣車

好彩唔係你渣 肯定死得仲多人

屌你就係部貨車落尾板遮住死火燈令佢以為前面冇事當

巴士做唔到shoulder check

咁仲大獲

無訓 無超速都可以撞。。。。

唔想再多講
貨車責任最大
因為佢連基本提示都無
仲要係條高速公路落尾板
巴士有錯但亦屬不幸
完

高速行駛嗰陣
如果見到舊野越黎越近嗰下巴士已經係避唔切
所以先要有死火燈
令後面啲車一見到舊野已經知係死車
到確定舊野係"越黎越近"嗰陣先有反應隨時已經冇得避

你想話個車長無距離感？？

成咁大架車停左o係度都睇唔到, 仲要怪晒貨車咩開尾板落貨, 遮左死火燈

巴士佬o既錯竟然係最少, 真係睇唔透

其實貨車設計會唔會有少少問題 如果落左板就睇唔到死火粒燈 點解唔設計個位 落左板都睇到

唔識渣車冇車牌 純粹問下
因為見到片好似睇唔到貨車粒死火燈先問

希望下次有車喺你前面急煞啦你撞到一定喺你錯喺你反應唔夠快唔知你到時會唔會話喺自已錯啊拿連登車神

係有問題
所以新尾板有燈

唔好咁講需然貨車佬最大責任但佢都唔想既

真係放得好近，點解唔用著火棒。又有光又有煙。

完全打破
尾車撞前車一定唔岩既道理

如果掉返轉

前面係幼稚園校巴
部城巴咁撞

咁又邊個唔岩呀？

睇車cam 片，巴士已經係右線cut 咗一次過嚟

應該望一望前面冇車，就開始望左再cut 線

由佢cut 好線到撞為止有5~6秒
大約 110~120 米

如果佢望一望前， 100 米冇車，用3~4 秒望左邊望盲點，再擰返過嚟望前面，得返1~2秒，已經冇可能救得返。

特別係前面冇brake 燈冇黃燈，眼尾唔會望到
人視線差唔多180°,但眼尾得個影，冇閃燈真係係咁先

顏色好重要
校巴/工程車
呢d車黃色咁鮮豔
就係想其他道路使用者留意到佢地
一個黃色靜止物一定易睇過灰白色

真係可以考慮下裝埋頂燈
巴士都有啦

係d橙校巴就唔撚會撞啦on9

同意啊巴打，呢個係最大原因
成班冇車牌嘅喺到spin 真係...

其實香港車係咪無呢樣野？

正解
仲要係去過100既高速公路

判斷同前車嘅距離係要睇埋啲唔郁嘅物件做參考，例如路牌燈柱嗰啲，如果㗎車壞到死火燈都著唔到咪仆得街？

用3-4秒睇鏡，完全唔睇前面，你唔好渣出街害人啦

架車壞到死火燈都著唔到都去到高速先停
的確係仆撚硬街

有冇人可以解釋吓點解唔係兩邊責任都接近

後車撞前車點解可以講到完全無責任咁
假設巴士望完前面，因為尾板同距離關係，所以睇唔三死火燈，跟住就「望實咗側鏡」，再無留意前面係。 而事實亦無煞掣同推軚動作，我覺得一定有問題，無可能掛住望實個側鏡。 如果有望番向前，人反應係會扭。

放尾板就一定都唔啱。
你話放貨做road block? 成粒鐘得兩年？on79?

西隧公司又無人屌？

睇咁多頁，個個都剩係屌連登多車神

討論左幾個po仲話貨車最大責任果d真係全部要停牌(有牌的話)

我想講多次
架貨車停唔到慢線好似係因為塞車果時壞左
塞車停埋壞撚左仲點爬去慢線
但係放低塊尾板同埋靜係放2桶淺色野真係唔知諗乜嘢
巴士要切入左線一直望鏡冇expect過有架貨車係路中間冇留意前面好正常亦都係有佢既責任
雙方都有責任
唔知係又鬧唔係又鬧d兒登仔係咪就係馬路d連登公路車神

又屈鳩連登仔
明明係幾個ON9 仔係咁屌車長 基本九成人都屌呢班人

係 預左比人撞
撞人果個責任最低，因為壞車冇著死火燈，撞到好合理
壞車唔郁責任最大

終於明點解香港成日大大小小咁多交通意外

你有巴士牌有係高速公路揸過巴士 ？

佢話你又信
佢話落貨做block你又信唔信

兒登小朋友都跟隊一齊炒車

咪就係！ 點解工程車 幼稚園校巴係黃色， 甚至工人要著晒螢光黃既背心衫用意根本就係要比道路使用者更易察覺到佢地存在， 仲要平時呢D工程車都偶爾會比後來車撞， 仲要呢單野連死火燈都因為被該位仆街貨車司機掛住過貨而被尾板遮撚住左⋯ 根本就係難睇到佢係唔係死緊車

城巴司機有17年駕駛經驗
佢都差唔多日日揸車
關咩事？

你優越過佢？
你想表達d咩？

出埋黑盒紀錄仲証明巴士佬責任大D

睇的士片
望到架貨車之後右望鏡壓線 再望前面已經到貨車車尾

巴士佬仲要望左邊cut線 巴士塊左鏡仲要離司機位咁撚遠
隻眼都反應唔切啦

所以佢根本應該報警叫差佬同西隧set路障
而唔係去過貸

佢話？我冇用過任何述語喎

你揸緊車向前移動緊會判斷唔到前車係唔係死車
你一係無牌 (唔怪你)
如果有車牌就一係弱智一係失明

咪係......無超速無打瞌睡........

D人覺得因為咁樣就證明巴士佬o岩晒

反正講錯左咪潛水
根本就無諗過用腦講野

真係好撚痴線
黑盒係証明左巴士佬唔知做緊乜撞左埋去喎

我就揸私家車嘅，睇得快好多
平時搭巴士啲司機真係望到好仔細，特別係出站同cut 左，真係會望住側邊cut

屌你啦 連登車神 呢個point上面咁多c兄解釋過仲要係到重複又重複 你條on9返去玩你既兒童賽車啦

佢落尾板係因為貨緊要過後來車既司機條命！ 佢地要過貨 理鬼得你地班後來車安唔安全 ok?

Start from 1:55

咁你有無坐上司機位揸過車先？
認真 非引戰

車牌都續左一次啦

其實好多fb fan page 入面comment / 新聞交警係現場同傳謀交代都話貨車司機呢種做法好危險
- 點解唔停最左慢線 避開風險
- 點解無報警？ 因為拖車公司回覆架貨車太重 拖唔到車

- 開尾樣直接造成城巴司機直到死亡

我同意兩邊都有責任但貨車佬無盡佢基本責任

之前comment 已屌西隧

因為始終事發個幾鐘 都無處理太不為過了

就算離遠見到好似有架車，都要夠近先知佢係咪郁緊

終於有人識計下數
行70km/h 即係每秒行近20米
100米距離5 秒就到
幻想係0係運動場條100 米track
起點望去終點
如有部死車0係終點
要幾耐先判斷到
果到仲要係微灣影響判斷

不過我始終覺得後車佔大部分責任

咁你識揸車又有經驗點會話分唔到佢係咪死車呢
如果咁分唔到，全香港白色/銀色私家車俾人撞死晒啦

我已經分唔到你係認真定假膠

香港冇美式巨型tow truck咩？

平時見嗰堆飲奶力都唔夠

西隧最仆街
一個鐘都無人幫手set block

仲話個cctv睇唔撚到

貨車司機係膠 但西隧有人睇住就唔會發生今次意外

點樣屈鳩連登仔我淨係講左幾句講巴士司機一定有錯 (冇話貨車冇錯) 都俾人圍插

責任兩邊有但始終兩個家庭咁就無左家庭支柱

但明明可以避免到...

高速公路（非慢線）成日有白色銀色車唔打死火燈停？
渣3年都未撚見過

全港白/銀私家車死車有死火燈 離遠都察覺到啦！加上出出事既貨車司機被迫停左係中線但又掛撚住過貨救貨 個撚大個尾板遮撚住晒d死火燈， 又冇咩顯眼既野去提醒後來既快速車， 咁樣唔係趕住去投胎係咩？

其實交通法例好簡單
後車撞前車後車係必錯
無藉口

當然呢件事前車都係靠害同埋犯法
但唔可以因爲呢篇新聞就話巴士司機清白。

所以你想表達咩野
我靜係話貨車司機落尾板唔知做乜9係條高速搞d咁既野
唔通你好支持佢既做法？

你一講巴士壞話，就當你支持貨車啦，
明明撐貨車班人第一個post車死晒

佢地有白眼

你揸下巴士咪知有冇咁易判斷距離

咁係咪白/銀私家車無死火燈停係度就有借口話睇唔到佢可以撞埋去先?
咁我揸過白/銀錢七黎俾你撞下 睇差佬黎話邊個錯

只係幫c兄填補番你唔知既部分

運輸處指引
80km/h 思考加停車距離要60m
大車應該要更多
即係想減少意外機會
後車要距離60米已判斷到係死車
超過半條運動場百米跑道
咁遠而又睇唔到死火燈
margin of error 咁少ge 情況下
有意外遲早ge 事
邊個司機一唔留神就中獎

係 前車責任大d
後車撞好應該 好合理

OK U WIN

乘機引入比亞迪電動雙層巴自動剎車

車長份工咁危險, 人工應起碼3萬個, 今次出事車長調查後冇犯錯, 公司應俾撫卹金50萬

你揸大巴先利申啦
壞車基本著死火燈報警等人拖
話去唔到路肩都算
咪撚落尾板擋死火燈
佢想整roadblock都係安全地方整
絕對唔係路中間自己落車整

無落板，可能睇到死火燈，唔會撞埋去
無落板，架城巴唔會被割開，城巴司機可能唔會即場死亡
唔落板，學貨車司機個老婆咁坐係度，咁貨車司機都唔會死

咁點可以唔放個重點落尾板度？

C兄你咁講好矛盾喎！ 死火燈係用黎提醒作用 保障番道路使用借安全！ 唔係話咩借口睇唔到就撞！ 死火燈有問題都唔會比你揸出街啦！ 而且而家貨車司機連個死火燈都因為趕過貨所以唔理被塊尾板遮住左，係個貨車司機唔理後來車安全 ， 唔提醒後來車呢到有死車，巴士司機冇超速冇瞌眼瞓架，唔係巴士司機借口撞埋去！

你老母俾緊狗屌

九唔撚搭八，我個人意見做職業司機要一眼關七，你唔認同咪算撚數，係要咒人死全家

好多討論有個盲點，就算有駕駛經驗嘅人都係講私家車多，我肯定大車係唔同渣法，架車遲鈍好多，盲眼位又多，又易反，多好多麻煩嘢架

巴士佬惟一做得唔好嘅嘢就係佢個危機意識係低，我覺得討論佢見唔見到架貨車其實係多餘，佢應該係見到嘅，但危機感低，覺得路上面有架冇著死火燈嘅貨車，理所當然咁覺得佢應該仲郁緊，咁咪打燈望鏡準備cut線囉，跟手再望返前面嘅時候，佢知唔知道架貨車係死車嚟都好都已經太遲...... 都係嗰句，渣細車就話1秒內急轉急煞到，巴士點得啊？同埋我夠膽講全世界9成嘅司機都唔會有咁高嘅安全意識，喺高速見到離遠有架冇死火燈嘅車都會即刻減速。其實上面有人又畫晒圖又盛咁，我都好欣賞你地起碼會科學咁分析件事，但你地喺有晒數據有晒片嘅情況下事後孔明，其實同«薩利機長»入面死都話薩利機長係可以避免到意外嘅專家證人冇咩分別囉

你都幾多可能, 上面有師兄post晒巴士路線同的士車cam片路線對比啦
可能個巴士司機醒水d, 根本唔會有呢單新聞

巴士司機冇超速冇瞌眼瞓架 <-咁佢做左D乜去避免意外?實情就係乜都無做過
佢連貨車距離同係咪死/慢車都判斷唔到撞埋去 (或者佢連望都無望過) 點解你仲會覺得巴士佬無責任?

等睇西隧繼續鳩吹，最大兇手係佢，重要已經有其他司機一早報咗比佢地知，完全唔理，無任何措施做過。指揮車，人，顯示牌，乜柒都無，連雪糕筒都無個，架車壞咗係條路成個幾鐘。期間應該有唔少驚險情況。

如果根據巴士公司今次個公司個黑盒報告，
某程度上個巴士司機需要連續過兩條線，
過完第一條線，
個司機已經放晒心入去過下條線，
已經無太多注意力去留意前面架車有無事，
但個司機其實又唔應該唔留意前車。

認真出黎渣車無可能十完十美，
撞左唯有認，一係唔好揸。

一個po睇哂連登啲濕鳩會然有幾低質

應該告鳩西隧要賠返幾千萬俾家屬同巴士公司

你意思即係揸巴士唔駛要有高安全意識? 就係車住咁多人命先要更加安全呀大佬?

就算有無死火燈， 個巴士司機咁既距離零收油直撞已經好有問題

但呢度有人話巴士佬無錯 真係唔知想點

巴士司機責任一定有既，但其中一個原因都關聯到佢果盞死火燈被遮有關囉！ 又冇任何有效既提示死車， 9成責任點都落左係貨車司機身上

巴士司機冇超速冇眼瞓，但撞死左
佢判斷合理，咩幾秒睇唔到前車，所以撞死左
岩既，貨車司機責任最大
但巴士司機撞埋去死左，撞死埋貨車司機

睇返好多片，壞車發生開頭係繁忙時間，所以車流較密較慢，後來過咗繁忙時間，啲車疏咗快咗先開始危險

係咪要喺高速離遠見到有車都即刻開到30慢慢睇清楚先過？

你同怨父母無錢無樓留俾你搞到你人生失敗果D連登仔有乜分別

有經驗都知停得喺高速，係有機會俾人撞到
如果唔係點解高速公路會叫你切勿嘗試放三角牌？

咁仲會唔會係去開個尾板等你撞果時慌死撞你唔死一刀片落去呀？避免唔到嘅風險就要盡辦法降低出事嘅後果，呢點邊有得拗？

都係果句，貨車佬打死火燈坐定定等拖車/警察到
城巴司機撞到佢都可能淨係重傷但未必死

無乘客死咪執到
咁樣係呢件事上面相對上唔太差既結局黎

吓...你唔係要收到30先知前面係咪死車呀?

其實咁撞埋去 真係開唔開尾板都死

下！？死火燈作用係提示後車， 佢而家遮撚埋唔比你睇到盞死火燈，咁都冇責任？ 咁你不如返大陸揸車唔好係香港揸車害人害物啦

你係咪覺得死火燈嘅作用係攞嚟裝飾啊？

我無話佢無責任 但巴士佬撞埋去大責任者

你咪試下會唔會比後面架車撞囉，
你keep住沿線渣，望耐d咪知

咁大責任又要咁好技術又咁高要求，職業司機會唔會underpaid得好緊要？

乜都要靠哂對眼去睇咁要死火燈嚟把撚

師兄
貨車司機責任一定有，冇嘢好坳
以家個爭論點係巴士定貨車責任大d
唔係講巴士就=貨車冇責任
理性返再討論啦

算數啦你！ 返支那國揸車啦！ 中線 又唔比死火燈比後來車睇， 仲要係公路上過貨都屌巴士佬責任大於貨車司機！ 支那國岩你

有死火燈係可以提示, 係應該著
但係冇著死火燈就一定睇唔到架車死左火??? 日光日白唔係夜晚囉阿哥

有冇人睇內文?:
"撞車前五秒片段因撞車意外損毀"

呢度D人係: 無/睇唔到死火燈=唔知佢停左

保持兩秒行車安全距離嘅前設係兩架車都係行緊
喺依件上根本唔適用
同埋話個幾鐘冇炒車唔代表架死車易避，概率上嚟講每次都係獨立事件嚟

冇死火燈就唔知有死車? 大把人轉線唔打燈你唔炒埋去?

我冇講過巴士冇責任， 但就對於死撐貨車司機， 尾板遮住死火燈都當冇事果班支燈既言論覺得好有趣姐

你睇其他片都知啦
佢有可能係情急踩左2下BRAKE (~10米軚痕) 可能再望下左右鏡之後就BYEBYE啦

無話佢無事 但同一條行車線撞得車幾時都係後車輸
就算前車係切線入黎 佢入曬線你收唔切撞佢都係你輸

未必，睇片部城巴其實係開始收慢
如果係平面撞平面有機會撞郁前面部貨車
咁實際食落架城巴個力會細好多

而佢尾而家打橫好似把刀咁
一撞埋去城巴車頭已經入晒
根本收到10km/h撞埋去都會入到欄腰夾死個司機

其實都唔係講緊法官判你輸定贏
係講緊貨車佬應唔應該咁做

呢啲咪點解我會話班友似«薩利機長»入面啲專家證人囉，事後講啲嘢我地係唔可以話佢錯架，咩「渣車要望得愈遠愈好」、「隨時要有煞車嘅準備」呢啲學緊車嘅人都識講啦，但根本就係紙上談兵囉。如果嗰架唔係車而係舊石，反而一定會留意並減速，因為你expect佢係靜止嘛，但喺高速中線有架冇著死火燈嘅貨車，全世界9成嘅司機當刻都會覺得佢仲郁緊，咁咪望鏡準備cut線囉。望完鏡望返前面嘅時候佢就算終於知道前面嗰架係死車時，係咪仲會趕得切令到架巴士唔炒埋去啊

咁姐係全人類都會停機啦你咁講
咁你怪乜柒個巴士司機呀on9

全部人類都會流血架
你切到手指錯在你會流血 goodest logic

仲有你揸過車就知咩車 正常點會有架咁撚樣既車停係中線落撚埋尾板

點解你唔屌架貨車 要係一個正常揸車既司機上面挑骨頭？

係咪因為啲車神全部連手掣都未識鬆，根本開唔郁

講嘢先用下個柒腦啦on9仔

仲要冇開尾板再多兩米

開咗尾板就等於一把刀, 所有力集中晒

明明睇的士佬條片已經知好撚難避 得戈幾秒
仲要人地巴士 個個淨係講私家車的士
我個朋友渣24噸貨車 同我講如果呢個情況想避根本無可能 完全係橫死直死既分別

你個全世界係咪得你1個同埋班話冇燈就唔知係死車嘅兒登仔?

嗰個位除非巴士佬一喺分叉路就開始減速就或者唔駛撞，唔係嘅基本上呢個Trap巴士佬應該已經死硬

得喇，知你喺高速公路中線離遠見到架車都一眼睇到佢係咪死車喇

我唔知你有冇揸過車, 只可以講有十幾年駕駛經驗嘅巴士司機唔應該會犯呢D錯誤

你個frd廢，唔識離遠就一秒內知道架貨車死咗車

貨車佬有錯 但巴士佬撞埋去更加錯
巴士佬睇唔到死火燈都睇到架車 判斷唔到架車停定郁咪唔好轉線加收慢囉
揸得耐果條線先本能反應過左路口CUT返入慢線唔睇車
咁唔睇車撞車係咪要負最大責任先
同埋根本無人知佢係咪因為無死火燈睇唔到架貨車
係你地講無死火燈睇唔到之嘛
可能佢一早睇到架車,但到撞之前先知架貨車唔郁之嘛
打死火燈都可以慢車架,一定係死車咩?
要咁多假設跟本多餘, 事實就係巴士佬無睇車撞埋去死左

係囉，啲職業司機全部都唔識渣車，得你識啊宜家全世界都知架貨車係死車你咪講得口響佢一秒內見到架冇死火燈嘅車都知係死咗囉，薩利機長入面啲專家證人睇晒啲數據都話架機係飛到去最近嘅機場而唔應該逼降喺哈德遜河架

你要知西隧股東係邊個，咁就知點解有堆人鳩噏，而果堆人係咩人

咁講法，支持巴士果堆又咩人

成日薩利機長薩利機長煩唔煩呀你, 無啦啦拎第2樣野出黎講到兩件事一樣咁
你淨係企係一個角度就覺得睇野已經夠全面, 所以你講嘅野一定係啱晒

講真，睇過出事前其中一條dc9 拍出黎嘅片

架貨車白色，開左尾板

背景又有大廈同其他野

尾燈又比對出黎塊尾板遮住

架車真係好似同個背景溶埋一齊

即使貨車司機放左少量雜物係貨車後面，但太細件又唔反光，都係唔太覺眼

好難睇到

今次巴士司機點都係有衰唔小心，所以賠左自己條命

但最大問題係個貨車司機同西隧公司

壞左架車係西隧管制範圍西隧公司都唔處理，呢間公司好有問題

貨車司機最戇鳩，唔理佢有咩原因都好（落貨又好，放d細細粒嘅雜物係路面比其他車睇都好），落左塊車尾板出黎，再走入車尾執野

貨車司機先係最大問題

點解架貨車爆軚唔可以停係路邊 個貨車司機好有問題

有揸車就個好多時睇唔到前面番板 如果番板水平左

巴士司機應該係睇到架車 但睇唔到板 以為仲有位去

點知就俾板隊死左

咁事實上你就係講埋啲閪話，up埋晒啲咩司機要一秒內分到一部喺高速中線冇著死土燈嘅車係咪死撚咗啊傻閪，知唔知咩係cognitive bias啊？如果嗰舊係一舊石都係咁炒埋去就閪啫，一架咩signal都冇嘅車喺高速中線，司機expect佢行緊又有咩問題啊？個個職業司機都話遲早出事嘅位，得你同幾個紙上談兵撚話巴士司機一定要避到

應該好遲先睇到架車
如果一早睇到架車點會預埋塊板果2米去BRAKE呀

hello? 邊度話要1秒睇到呀, 重睇啦柒頭

屌你真係on撚9 明明最錯嗰個係貨車佬
架貨車停左喺高速公路
正常人有腦都唔會停架車喺路中心啦 仲要開埋車尾板 想害死人？

咒人全家死就有用過腦?
大佬，依度討論區黎，我意見就係職業司機要加倍小心因為揹住好多人命
你唔同意咪大家討論下，可能你啱我錯，袋錢落我袋
咒人死全家對理解依單嘢有咩幫助?

落尾板落一半係最戇鳩嘅決定
架貨車白色
死火燈被尾板遮住
巴士掛住cut線
睇唔到就真係睇唔到
西隧都係冇撚用
快快手拖架車去路肩已經冇事

其實唔開尾板，巴士司機最有機會係本能向右轉，而巴士個車頭左邊會撞落貨車尾右邊，而司機好有機會生還，因為落左一半個尾板，所以個距離有唔差，而更令到巴士司機就當場死左⋯⋯我都唔知有咩好討論

你話呀
你咁講
唔會有黃色工程車 有曬箭咀 閃曬燈
都比車撞啦

你話呀
你估呀？

話巴士司機無留心班on9仔
我勸你去學下揸巴士
咁你就知道巴士唔係話咁易轉到彎
連的士都差d中招嘅時候
巴士仲點會夠時間反應得切

你夠膽講 成粒鐘 得佢一部巴士經過？

塊板好長？

呢個係合理推測
好多小學雞左加右加自己理由去推測合理化
不過上到庭巴士都衰硬7-8成

咁正常人有腦又會唔會撞埋去架停係度既貨車呀
開左尾板架貨車係咪變左透明呀
成粒鐘大大話話有幾百架車經過
個個都無撞到係佢撞左都話佢無錯 真係唔知你邊度正常

或者係當時司機當唔到車尾板,而且當時車速太快,如果佢急轉翻車
一翻車就成車人一齊死
佢當時既決定,收唔切,就推上去,咁可以將個傷亡減到最低,

點估到佢會放車尾板落黎...

最後就佢地2個死,但其他人輕傷

原來咁放塊板同無放塊板係無分別?

機率問題姐,人地唔撞,總有一個撞上去
睇CAM,有架貨車都去到尾先轉線,證明真係好難睇

而且佢唔係成個鐘都開住個尾門,係打左去拖車話唔拖要佢落左貨輕D先黎拖
可能就最後一落左無耐就出事(未落有死火燈,落左睇唔到了)

依個就第二個問題
你問我既我覺得係，double人工都合理

一年賺咁撚多 成粒鐘都無人搞部貨車cls
係香港人都應該企喺遺孀嗰邊

咩轉彎翻車
上到庭個官都唔會接納你呢D後面既推測
如果巴士司機無事
或者可以用黎求情

佢開尾板係增加左人地撞佢既機會 但上面話貨車係最大責任就講唔通
要唔小心起上黎 咩都做足咪又係撞埋黎 (大把人撞工程車)
巴士佬無小心睇清楚撞埋去一定係最大責任喎

哦
係唔係唔放塊板唔會撞呢？

但我認同無放低可能唔洗死既

件事其實好簡單
就係後車巴士撞埋死車貨車度
假設乜乜乜果D SIDE氣啦

架貨車唔壞就無事啦

人地死左,上咩庭呀

我只係講可能當時司機發現有死車太遲既時候做左個傷亡最少既決定姐
,當時仲係推之前諗點同法官講咩?

即係好似好似唔知邊單空難個機師頂到架機去無人地方先墜機,跌左落個城市仲死得多人

連登仔炒車機率仲高過城巴

真係好撚黑仔 ...

果日9點幾經過 塞死哂 所以全部都慢駛

風向又變啦

其實你有冇追post 不如你追哂再唸下你講緊啲乜

重點係佢落左版,睇唔到死火燈

情況就好似係條大路掘左個大洞,係咁依放左塊木板上去,又唔架起圍欄同警示

咁你行過跌左落去係唔係你無盡途人既最大責任?

2個都要負責任,無話邊個最大
意外就係好多唔同既因素加埋先發生

死因庭

垃圾

如果巴士司機無事
或者可以用黎求情
死因庭求情?

全港幾萬個黑警,出事成個鐘冇人到場做野?

話你on9怕你嬲

連登仔又一次

建議立例 貨車尾板成塊都要係警告色
唔比油白色或黑色

每個司機做緊乜
每架巴士本身行緊邊條行車線
每架巴士作出反應當時有冇車喺死車前後左右
等等等等
所有嘢都唔一樣

所以就係等睇邊個撞
所有天時地利加埋一齊 就係你中

睇唔到死火燈，都睇到架貨車打開左尾板睇到啲貨
當你乜柒都睇唔到啦，點解要跟咁貼
唔知各位m記巴打有冇揸開車，香港揸車個文化，大部分都跟得太貼。巴士司機都有一定責任

又唔係架架巴士架架車都係同出事巴士同一條路線咁CUT埋左二或左一線
有D人鍾意早D CUT，有D人鍾意遲D CUT
又可能之前車見到係ON9死車落尾板落貨，打哂死火燈通知後面呢
你點知？
單單意外都應該獨立去睇架啦
就係咁岩架出事巴士路線同架死車重疊左就出事
點解仲係咁追住「成粒鐘都冇人撞，點解出事巴士會撞」依個問題

同埋，好似出事前廿分鐘，司機先開始落貨
之前D車可能睇到尾板後面D警告貼紙同死火燈先唔撞呢
你點知？

貼？架巴士同貨車距離有成粒鐘喎

巴士司機一定有責任啦
架車佢楂 佢應該要避開到

咁停法老馮避到你咩，根本遲早撞，放成粒未撞係好彩

建議child登仔第時有錢揸車，停喺hghway中線，俾人撞尾，你地都可以明正言順話鳩人慢慢同個官解釋

好慘安息啦

連登就係個充滿巴膠既地方

幾多單野係抄左落工程車到
d 人係咁屌點會咁大架車都睇唔到
有乜理由會炒落工程車到
如果有人話係架工程車唔岩
d 牌擺得唔夠遠 就會係咁比人咬

同一件事掉番轉 一架貨車
係條行50公里既路中間死左火
就會有一大班巴膠護航話個貨車落板仆街 唔打死火燈
果d 以前話有乜理由咁大架貨車都睇唔到既人就會消失唒

屌你個閪 路中心咁大架車日光日白
Cut 線長望鏡唔望前面
考車都炒撚左啦
根本個巴士司機判斷力有問題

之前睇過覺得有啲似，要顧住睇另一邊有無車，估唔到有人行係路中心，因為正常情況係唔會有人/死車係路中心

話後車錯哂班兒登仔
仲唔快撚d泊架車去高速公路等收錢？
後車撞你又收錢
兒登仔又然

工程車黃色既作用在於咩？

你真係ON9 不嬲撞車都係後車賠架啦
不過你特登泊架車係度俾人撞又另一回事者
如果今次貨車家屬CLAIM巴士保險有錢袋你咪又笠水

點解特登泊架車係高速就另計？
咁撚大架車後車睇唔到？
睇唔撚到唔好學人渣車啦
垃圾

咁俾人撞左係咪又係架黃車唔岩呀?
又話點解唔用反光物料黃色 又話點解唔早10公里就開始封路
又話黃車個司機ON99企係黃車隔離睇風景
死火燈唔夠光等等
永遠都有原因導致後車撞埋黎

你架車無壞泊係高速 差佬黎到你咪又係笠水
想自殺死遠D啦

事實就係白色貨車無盡自己責任提示後車
唔好再轉移視線啦
記得係高速公路死火唔好打死火燈

你都知係自殺行為？
法官大人我無其他問題

你撞埋人地到 仲話人地唔提你佢係死車 你究竟有無車牌?
你過馬路果時有無同司機講你過緊馬路呀?
佢撞死你果陣係你錯呀 你無盡力提示你自己過緊馬路呀
仲要著銀/白色衫睇唔到你

大佬，望到貨車唔代表知佢係死車喎
你睇的士條車CAM片，的士佬都係埋到去見到係死車先轉線，4-5秒左右已經喺貨車隔離
架貨車死火燈又俾尾板遮咗，求其擺兩件垃圾喺地下就話係警示，離遠撚知你係死車咩

點解成日要拎的士做例子?
點解你唔拎一早避開佢果D車黎做例子?
你拎的士做例子係証明的士佬自己都有錯無留意交通情況
但佢有做補救無事發生
但巴士佬有無補救先? 至少客觀証據係佢直撞埋去囉

Agger 麻煩嗰堆話睇撚到貨車死車嘅人睇下的士車Cam片 真係無可能第一次就好清楚咁睇到貨車

日光日白睇唔到有車? 架車仲要係尾板後面放左綠色既障礙物

咁之前成個鐘啲人點避?
架車裝左雷達?

咁巴士憑咩覺得架貨車正常行駛緊
見唔到個人上面執貨? 見唔到貨車車身白色唔郁?
如果乜都見唔到 咪又係衰疏忽無留意路面情況

成日話架貨車睇唔到
之前睇到經過無撞果D人視力應該有問題

簡單d 講
掛住Cut 線唔睇前面
就算佢打左死火燈都會撞埋去
因為根本無留意前面路面情況 只係顧住望鏡
已經係揸車唔可能接受既事

而家報紙話 閪隧支cam 180度望咗第二度
所以閪隧知喎
有冇新聞跟支cam係咪PTZ
閪隧有冇講大話
推晒啲嘢落死咗嘅貨車佬到
有冇咩指引支cam點解望咗第二度
其實係咪所有cam零死角睇得晒條路
好多問題

好多單係工程車根本無跟指引將指示牌擺得太近
Highway 有高低 有彎位
加上每架車既司機位高度唔同
都會影響司機真正睇到工程車既位置
根本唔係顏色問題

車長病假咪無事囉

真係多謝曬喎, 放左野出黎想俾其他人知佢係壞車
自己再睇多次車cam 睇下佢放個件野係幾大同放得幾遠先好再出聲啦

所以人地工程車後面有箭咀車包尾
認為後面堆車100%判斷到嘅乜都唔駛放啦

佢咁做係想避免意外
但撞埋去都係後車輸曬

咁下次廢老亂鳩過馬路比車撞記住上返水同個廢老護航喎

其實大家都應該冇揸過巴士
我諗巴士司機留意嘅野同其他司機應該會唔同
所以唔好話咩野「點解咁大架車停喺度睇唔到」
或 「人地個個都睇到 得你睇唔到」呢啲說話

覺得雙方都受害者 無謂bin c 以後其他司機以此為戒咪算

係個廢老無盡自己責任提示司機自己過緊馬路

好彩貨車條友都香埋, 唔係做一世罪人, 仲要俾人恥笑

兒登仔真係好撚癲
掛住切線睇唔到前面係正常, 所以就算撞埋車巴士都係無錯
真係好撚癲

係高速公速死火唔打死火燈根本係死罪
唔知有咩好撐

師兄夠秤考車未

成日有人講「成個鐘其他人點避」
第一，車路塞完通返真實時間幾長？有巴打講過係30分鐘，呢個要證實

第二，關於機會率問題
貨車停喺嗰度越耐，就有機會率撞到，正如你keep 住買六合彩，買就有可能中，但唔買就一定唔中，點解今次巴士司機中咗？巴士司機睇唔到絶對係原因，除之以外，仲有乜原因提高咗機會率？咁樣討論先有意義

每部車撞嘅機會率都唔一樣，
逐部車經過係independent case，其他車冇撞唔會改變其他車撞到嘅機會率
頭尾車經過係dependent case，前車收慢，後車知道要收慢

個貨車佬有冇盡自己責任提示自己壞車?
開尾板遮住死火燈跟住放個濕鳩桶
同啲廢老一路舉高隻手一路走出馬路有咩分別?

CLS係用你個LOGIC講架喎

咁你撞到個廢老係咪又係拉你呀
你撞到佢咪又係你錯

CLS我問緊你夠秤未wo

其實有渣開車都知
高速公路靜止目標係要好耐先留意到佢係靜止

巴士司機睇唔到絶對係原因
咁咪得囉，亦都無人講過無其他原因
問題就係一講巴士司機唔夠小心就俾人屌死全家
真係莫名其妙

車我都揸緊啦手足
我無話貨車佬無錯 但責任最大係巴士佬
無留意路面情況/發雞盲/鬼UM眼撞埋去
難睇還難睇 但要睇一定睇到
乜都唔做撞埋去係不可接受

咁你樓上又話廢老冇盡責任
記住下次有親呢啲post都要上水護航呀

總之後車撞就輸硬
咩死火燈 雪糕筒都係垃圾
咁大部車 渣緊80會避唔到？
成半粒鐘都無車撞 （差少少撞果d唔計）
點解得城巴撞？
垃圾囉
兒登仔又然

唔係我講架 你睇返D QUOTE啦

事實就係白色貨車無盡自己責任提示後車
唔好再轉移視線啦

「路中心咁大架車日光日白
Cut 線長望鏡唔望前面
考車都炒撚左啦
根本個巴士司機判斷力有問題」

「個貨車佬有冇盡自己責任提示自己壞車?
開尾板遮住死火燈跟住放個濕鳩桶
同啲廢老一路舉高隻手一路走出馬路有咩分別?」

兩個point 根本冇矛盾嘅，因為同時發生，所以增加咗巴士佬中獎嘅機會率，呢個就係full picture
但點解拗極都係咁，因為大家用問責角度去諗

白色貨車死左左2線唔打死火燈
你都要護航
師兄手車實好撚勁
扯撚左

咁無撞埋去果D係咪個個都係車神呀?
真係頂你唔順

師兄快d去各大高速公路收錢啦
等睇表演

差d撞既片都有兩條
一條24貨車
一條的士
師兄咁都可以話前車無責任
你然

叫佢直接彈出馬路等收錢啦
真正嘅車神點會撞到賽跑冠軍架

( Show Blocked User - 深思 )

平時渣車渣高速
叫前車塞車我都打死火燈提下後面收油
原來係多餘
咁撚大部車
後面睇唔到係後面垃圾
又學到野
下次等收錢

我無講過前車無責任喎 但對比上黎巴士佬責任一定大D
同埋你話貨車無盡自己責任提示佢壞車
佢已經有擺野係路面同打死火燈(不過俾尾板遮左)
可能知識同能力有限 佢都係掛住搬貨唔離開架車
但客觀上佢都可以叫盡左力擺野提示喎(盡力咪就係盡自己能力)
能力知識有限 唔係唔使死啦

咁你唔提示後車撞到你 邊個責任大D呀

喂膠桶都得咁condom都得啦

見到樓上有個戇鳩死都要拗到係巴士司機錯, 一起底原來係波台狗黎

波台狗都有講道理架喎

咁都唔叫盡左力?
至少佢有意識要提示先
但問題都係撞埋去個巴士佬果度囉

巴士狗死全家！！！

因為佢無死火燈 無盡力提示佢係一件死物擺左係條路度
果D人真係cls

白撚痴
渣得尾板車都知尾板會遮死火燈啦
佢停左咁耐都唔報警已經好有問題

無啦啦落板

洗衣機你會假設佢向前均速行駛？

都話知識能力有限
你咁講揸得巴士視力都正常啦
點解人地避到佢避唔到呀

救撚命 唔好渣車呀師兄
好撚驚見到你

屌你原來你新會員小學雞黎
同你講多都side氣

差d避唔到果d唔計？
佢根本係粒計時炸彈
唔好彩可能係師兄你中Tim 呀

高登舊會員呀傻西
08年上緊啦 白痴仔

係 dc9 都要快速扭先避到

根本唔關視力事
係假設左架貨車均速向前行駛
1.高速公路
2.無死火燈
巴士司機有無錯
有
但最大責任係白色貨車無作適當及充足提示比後車
唔好再死撐啦 師兄

廢老夠係知識有限啦
亂鳩過馬路個個撞唔到得你撞到所以你有問題

喂仲唔拿拿臨彈出馬路等收錢

渣緊80以上要扭急軚係危險到仆街
呢個危險性本黎可以減少
因為前車做左d錯誤既措施
令到成個情況更加危險

咁撞到廢老係咪拉司機呀

六月飛霜

搵埋案例比你 兒登仔真係好撚廢
罰停牌三月 不服上訴
本案上訴人、即肇事小巴司機陳北坤（五十八歲），事後被控不小心駕駛，於去年十二月卅一日，在九龍城裁判法院被裁定罪名成立，判罰款二千五百元、停牌三個月及要修讀駕駛改進課程。他不服有關定罪，昨日向原訟庭法官張慧玲上訴。

意外發生期間，現場剛巧有一輛裝有攝錄鏡頭之的士，拍下事發經過。的士司機事後將影帶交予警方，並曾在審訊時播放。昨日上訴人之大律師再在庭上播放，顯示上訴人當時是按照交通燈號行駛。此外大律師亦引述證人口供，指上訴人在警號聲一響起，已經立即煞車。另外根據現場煞車痕的鑑證證供，出事時小巴時速僅二十公里，上訴人僅有一秒時間煞車，但因當時小巴與電單車只有七米距離，終不能避免相撞。

原審裁判官要求太高
大律師指，上訴人當時之車速、煞車距離及駕駛表現，均已達到駕駛者應有的謹慎水平。不過原審裁判官，卻僅以上訴人作供時說過一句，事發前用「眼尾哨吓」路面情況，來指摘小巴司機不小心，又指上訴人當時應該再放慢車速。大律師認為，這些都顯示裁判官對駕駛者的要求訂得太高。原訟庭法官張慧玲在聽取陳詞後，亦同意這次僅是一宗意外，而控方的證供，未能令人肯定上訴人不小心，故決定撤銷上訴人的定罪。

連登真係好多巴膠

拉左同告得入係兩件事黎
師兄我支持你鳩過馬路等收錢

不如你試下撞埋d停係路邊既死車
之後報警話佢無提示佢係死車所以你撞埋去

你試左唔打死火燈停係左2線半個鐘先啦

而家架貨車係停喺咯邊咩

停係路邊同停係高速公路個分別係邊都唔知
仲話自己渣車

d巴膠好撚on9 side時間

好懷疑呢到到底有幾多個真係有車牌
切線 掛住望左右鏡 冇望前面 都可以做藉口

咪係

正解

呢幾日留意巴士車長轉線，平均一秒半至二秒左右目光主要集中側鏡

以上片段計算，距離撞擊 2.5秒
扣減 0.5秒反應時間

2秒内要完全制動車輛或 2秒內留意道路情況+減速+轉線

咪就係

未有計算及轉換巴士士速度

咁大架車都睇唔到就係垃圾

RIP

果條片隻dc9畀緊油係咁爬頭
而且的士冇鎖速巴士有
同埋如果個巴士佬望緊鏡cut線既話應該唔會畀油

你係咪覺撚得巴士同普通私家車一撚樣話dup就dup
話轉線就轉線？

即係之前啲車避到係神功護體，避唔到先係正常?

躝啦小學雞

建議巴士公司 cut 咗西隧站/改遠 d 個站

真係好撚慘
睇字都想喊

仆街貨車司機

又黎d垃圾言論
根本佢停係果個位就好撚危險
危險一唔一定出事？
唔一定咁就等於神功護體？

真係唔敢想像 慘死
rip 辛苦了

上個post話司機訓著左個堆現身未

算啦 人地未夠18歲 未學車

貨車黨又炒

未學車都唔驚
最驚果班話巴士佬最大責任班兒登仔
真係渣緊車/假日司機

又發現一個冇車牌

發現未車牌+1

開得車自然就會遇過啦, 無 Brake 燈急煞, 無打燈 cut 線乜都有.
唔洗希望, 係每個星期都有. 如果我唔係長期留意路面狀況死撚左 (或者害死人) 九世.

後面撞前一定係後面錯. 對唔住呀我唔係車神, 只係道路使用者.
但係我就唔希望你會渣車或者你坐車個司機用你個心態開車啦.

講真撞撚左, 我無損失但係隨時搞出人命. 開得車要撞每日都可以你撞.
Defensive Driving 都唔識點解要出馬路害其他人呢?

算吧啦你 你話避唔到咪避唔到囉

你講到轉唔到線我先問下，起晒鋼做乜?
即係其實轉到線?
你搞到我好亂

淨望左右唔望前面cut線？ 都炒撚死你
根本揸車無時無刻留意路面情況係基本
一眼關七同有隨時收油既準備

但見到呢個post有班人話以上既野係無理要求
真心想問揸過車未？ 定係危險駕駛開

你覺得呢部巴士係一秒見都部車就撞?

好多揸車應有要求同態度係呢個post變苛刻野
一關眼七 經常留意前方 都可以吹到好難做到咁
連分移動物定死物都話難
真心講句 學過車都識啦

我油糖一take pass
How about u?

你話休息唔夠工時太長我都覺得係合理辯解
一眼關七講到要舒麥加先做到，我就真係黑人問號

討論之前
不如post 返張駕駛執照先？
班小朋友鳩up當打灣岸

個d保險一定好貴
年年claim

我小學默書一百分 how about u?

究竟要幾無自信先要拎考車黎打飛機

咪就係

雖然貨車係有責任，但巴士司機冇危機意識，判斷力低先係主因

算吧啦仲理呢d傻仔 開部車出去溝女啦 油塘

主因
主因就係一條正常non stop 既高速公路
有一架落尾板遮左死火燈既白色貨車停左係左二中線

9up就易
個個都咁高判斷力日日天下太平冇炒車啦

你牌都冇 唔好學人開大膽車啦

乜撚呀，果個位2+2 匯合變3線
佢要喺第三線cut 返去慢線去西隧口個巴士站
咁都唔夠早cut?

D兒登仔除左考車果段
都未渣過上大路
識條撚咩

大撚哂？

去到27頁，都係充斥著d中小學生既評論
其實唔一定要有車牌先評論得
不過一定要有判斷力 識分析 識分是非黑白

兒燈冇牌人士太多，完全低估貨車路中心落板嘅危險性

貨車落尾板都算
問題係佢停果個位
真係好撚危險

child登登

姐係咁，我企定左喺度，有個人十秒之前見到你都踩中你鞋面，
咁踩你鞋面果個人就話，你企喺度會整花佢鞋底
請問邊個有問題

唔好講咁多啦
渣架車塊出事個位泊半個鐘
唔好打死火燈
有命返黎再講

貨車一定有唔啱
巴士有無做錯又另一件事 唔好撈埋講

你諗下高速公路d車既車速
再諗起你講果個例子
了解到自己有幾on9未

根本係架貨車好難望，有睇個的士cam都見，見到架貨車都得返兩至三秒做反應，佢又擋住死火燈，高速行駛睇佢背面咁易知佢停咗架車咩

係貨車司機將危險性提升到最高
佢可以做好多野減低
但佢無

屌你老母你真係一d人性都冇喎

的士片已經睇唔到死火燈
巴士仲要再高啲，遮撚哂
人腦對光嘅反應點都大過普通物件
仲未計個尾板嘅高度，想欄腰咩

未揸過車或學過車真係好難明白

做司機同乘客係完完全全兩回事黎

資格論係講你本身都認識果樣野 只係無咁叻

但連果樣野都唔識既就係叫做FF同9up

其實睇番的士CAM,你係小路出去,地下有轉線,你自己心理上係會被誘導左去出事貨車果個位,你見的士佬都係好遲先閃得開,因為佢心理被誘導左落轉線,第一件事係睇右鏡,再望番前面已經到左,的士仲可以一轉就轉左左線,巴士咁轉太好大機會反車

D兒登仔會話咁撚大部車都見唔到就係垃圾

會唔會係架巴士有10秒比佢剎車呀
架巴士我當行70, 10秒講緊百幾米外
會唔會係高速公路百幾二百米外已經分到粒閃燈既點係一個開左尾板既死火貨車呀?
兒登仔講野用下大腦得唔得?

咁撚大部車點會睇唔到

百幾二百米外呀on9
睇過的士佬車cam 未呀?
我當部車5米高
你企喺佢前面兩米緊係大部啦
兩百米外係講緊縮100倍呀
5米高變5cm 高呀
一定係咁都見到啦

總之後車錯哂
兒登又然

不過今次西隧入曬，因為佢無安排拖車

落尾板真係....

支持，點都要告，睇到好嬲又好sad

係人都知個貨車佬過車落尾板係主因問題所在，提幾廿百次就唔係討論啦，係聲討，依d留番比死者家屬做，除非你係

而討論嘅野就係要係雞蛋入面慢慢挑，睇下係咪真係有骨，督到就唔好啦

科學嘅野你證明唔到唔啱就永遠係有機會發生

唔好話係人都知呀
好多兒登仔會話咁大部車點會睇唔到架

咁你咪即係死都要嘈囉
有主因啦都已經

個d細蚊仔唔洗理佢

係，追究所有可能性
個巴士佬hea就一定啦
如果專心開起碼識扭軚

望到死車果時，的士都只係岩岩好避到，試問巴士點避得切，最大既錯係tunnel無即時岀路障 第二錯係貨車司機落版 令佢死火情況更難識別

講真呀 睇完的士段片仲屌巴士司機GE 肯撚定冇車牌啦

所以話連登真係多戇鳩 多小學雞
毛都未撚生齊仲以為自己好撚醒

巴士司機r.i.p.

話落尾板唔關事就去死啦
遮住個燈 叫人點睇
明顯架車有責任俾個死火燈後車睇啦
而唔係擺幾舊垃圾出黎
塊尾板就好似成把刀咁插

今次北大嶼山公路奪命車禍，警方拘捕最先相撞的平治女司機及的士司機。大律師陸偉雄認為，兩人被捕原因是根據《道路交通條例》374章的法律程序，告知疑犯涉及哪些罪行，完成調查後再行修正，以便日後正式落案起訴。

陸表示，危險駕駛罪的定義，是司機以遠低於謹慎小心的駕駛態度開車。以一般交通意外為例，若司機發生車禍後，停在路中不打死火燈，其駕駛態度有明顯不當，警方便可因此控以危險駕駛導致他人嚴重受傷及以危險駕駛導致他人死亡罪。
本港約有18,100輛的士，去年共有約4,500架的士發生交通意外，造成逾150名的士司機死亡或重傷，為各類車輛中最高意外率之一。國際專業保險諮詢協會會長羅少雄表示，如的士是遭其他車輛撞到，車保可保障被撞之的士司機；但若是的士「自炒」則不受保障。他建議自僱之的士司機購買個人意外保險或平安險，但倘涉及違法或惡意行為，包括蓄意自毀、危險駕駛及鹵莽駕駛等，有機會不獲賠償。

果班撐貨車司機甚至覺得巴士責任遠多於貨車果班快D深潛啦

高速公路其實好多時要去到咁上下近先分辨到前車係均速定停左

覺得的士好危險只係岩岩好避到係有好多因素
1. 因為佢車速快 同右邊泥鬼比較就知
2. 佢一早知匯合點要cut線 去到果個位要分神望鏡俾油出
3. 架貨車開左尾板難睇 但唔代表睇唔到

我感覺架的士都夠時間睇到佢 全程無收油brake都無落淨係cut返左線避 完全無你地講"只係"同"岩岩好"囉

佢就係拎頭轉線 唔預架死人貨車停左係到呀傻仔

又冇報警， 又要走出車救貨， 為左過貨，寧願死火燈被尾板遮住都唔撚理其他後來車安全， 快D仆街死啦

正常西隧公司都要出人啦

我上次係東廊死火 5分鐘都無已經有慈母問候我 催我call拖車 我話call梗佢仲叫我call佢個個唔好阻路

死左成個鐘無人理

揸咩車同判斷距離有直接關係？

我前面講左好多，你選擇性閱讀我幫你唔到

大車盲位係左右，唔會係正前方

睇片已經唔客觀其實
我地就係用已知有事發生既心態睇

同埋巴士司機當時既心態
只係正正常常揸車，望左望右等cut線

佢地都無車牌 上面有人夠膽死話望緊左右就望唔到前面 我都唔知點應佢好

揸過車都知
cut線，望下前車，覺得夠位
再望左邊睇下後車貼唔貼有冇位入

個司機一定有見到架貨車，但只係以為佢係行緊，認為前面夠晒位做cut線
揸慣車呢啲已經係條件反射動作

死火你停架車係中線，如果係行120既highway，晨早撞左啦
仲有其實有指引死火個警示牌要擺係車後50米定點
你老味就咁放個箱係車尾當做左

貨車又唔係突然出現，睇唔清睇唔到睇少眼都係錯
巴士錯在撞

如果睇唔到係籍口，好多交易意外唔洗判啦

日光日白咁撚大架車都睇唔到都叫無責任？貨車司機責任大就等於巴士撞落去係應該係無問題？你係咪大陸讀完書先落黎香港

岩你老母咩

司機進入慣性模式判斷唔到距離唔代表啱，只係錯得少d

貨車佬一定佔左7成以上唔洗審，但巴士唔係冇錯就一定嘅

危險駕駛罪的定義，是司機以遠低於謹慎小心的駕駛態度開車。以一般交通意外為例，若司機發生車禍後，停在路中不打死火燈，其駕駛態度有明顯不當，警方便可因此控以危險駕駛導致他人嚴重受傷及以危險駕駛導致他人死亡罪。
傻西 潛水啦

咩叫貨車司機責任大就等於巴士撞落去係應該係無問題？ 你語癌定係支那讀書畢業？ 你條on鳩仔學好左廣東話未？
屌你老母啦支那仔

唔好又黎咩小朋友打交兩個都唔岩呢d垃圾言論啦
係貨車司機將個危險性推到最高
佢明明可以將個危險性減低
但佢揀左落尾板遮燈
比人撞係正撚常
再講咩野咁大部車睇唔到果班垃圾
唔信咪渣架車去果個位泊半個鐘囉
唔死再返黎討論

又係你條垃圾叫人試下
係咪試下有無人發雞盲呀
睇唔到你部車撞埋黎好多因素 唔係淨係得唔打死火燈架

同意，前面冇打燈，有時冇留意好難即刻判斷到佢車速。

另外前面有冇其他車遮咗個視線都好重要，可能前面又有架貨車/巴士岩岩cut 咗線，真係好難留意到

你咪試下半粒鐘囉
你唔試係因為知道危險呀嘛

幾時開始巴士裝咗黑盒？ 同埋裝係巴士邊個位置？
有冇人知？

危險駕駛罪的定義，是司機以遠低於謹慎小心的駕駛態度開車。以一般交通意外為例，若司機發生車禍後，停在路中不打死火燈，其駕駛態度有明顯不當，警方便可因此控以危險駕駛導致他人嚴重受傷及以危險駕駛導致他人死亡罪。
果個咩ching者自清答我告邊個先啦

土月幫你補多張圖

死火燈因爲該位貨車司機掛住過貨多於後來車安全而被遮蔽，再加上行出車係因為純粹想過貨而罔顧其他道路使用者安全而唔係前往安全的地方暫避或留係車入邊都已經屬危駕啦！

仲講咩咁大架車睇唔到
笑撚死人
祝ching師兄渣車遇到呢d公路炸彈
到時死左我會燒野比你

其實點解咁多日仲可以嘈邊個錯既呢
就算無死人 都係第一個告貨車司機先架啦
巴士司機有無錯睇證據等官判啦
但將個主要錯隊落巴士司機度既
唔該無牌就咪撚考 有牌就咪撚渣
你渣果陣要一眼關七
同時左右鏡同前面路面都全部同時留意哂佢
你做唔到就唔好學人渣 免得做公路炸彈呀

死車唔撚打死火燈或遮撚住死火燈已經構成危駕啦 柒頭！ 仲未計佢死車為救貨過貨而行出車呢個另一個危駕行為！ 快撚D深潛啦！

D兒登仔淨係死拗
「咁大部車都睇唔到唔好害人啦」
「前車停左到已經係好大提示」
睇見都唔知嬲好定笑好

馬路出意外唔係話邊個錯得多d就賠哂

賠唔賠另一件事
明明呢單野唔使死人

連登係有班人鍾意唱反調搏人注意撩交嗌

懶撚曬眾人皆醉我獨醒咁款

嘉林護老院 你都幾撚on9

班人做乜撚野 死火又要擋住死火燈都仲有得兜?

有條片係見到壞車既前車都有一部同一款貨車係度
應該係call拖車黎之前過定d貨 做得幾多得幾多
巴士佬真係好無辜
巴士公司應該有教唔好扭急軑會翻車
撞之前係見到巴士有"點頭"剎左幾下車
就係估唔到尾板咁插入去

高速公路 如果遠睇都知架車有無死火，係行緊定停左，就唔需要有死火燈存在

巴士同普通私家車唔同，切線定轉彎都好，一定係先收油慢駛先，先唔會反車，所以揸巴士一定要train過先，等你揸空車熟左

高速公路一架載住幾十人既巴士更加無可能即刻就減勁多速，如果係，後面啲車真係多得你唔少

我無話巴士司機無錯，但一定係貨車司機錯更大，佢降低左俾人遠距離識別到佢死火 到巴士望到既時候 就番上面2點 佢唔會轉得切

如果落左尾版都咁易睇到死火燈，後期貨車仲洗乜係尾板裝燈？貨車司機仲要無報警 呢d 唔通唔係死車基本知識咩？如果有報警，至起碼有個交通警，一定明顯過果個俾板姐左一半既死火燈

巴士都有錯 係錯在點解隔離線明明好早無車 但都唔轉線 大安指意 前面係行緊 係佢問題
但論錯程度 一定係 tunnel > 貨車> 巴士

係，早兩年新田公路同款龍運巴士直撞貨櫃車，司機都只係受傷

其實我擺明用返d後車岩哂既邏輯假膠咋wo

學過車嘅人都知轉線要減速打燈望鏡望前擰頭望前先轉啦，唔好講到d基本功先有超能力先做到咁好唔好？？
或者你地學左車先講⋯

拎學車d車速同high way 比
都唔知邊個先渣過車

傻尻，我有講成件事得一個人錯？貨車司機錯就一定，我講緊巴士司機都有責任！
我唔係話巴士司機錯撚哂！我係話佢都有責任！你班兒登仔只係識all or nothing ！

係高速公路中線死火
仲要落尾板遮死火燈
都仲講到巴士錯哂
都路知邊個先係兒登仔
貨車司機責任一定最大
因為無巴士都達早有人撞
唔撞係好撚彩
唔信就泊架車去highway 中線
唔好打死火燈
泊返半粒鐘
你生勾勾我地再討論

發生車禍後

但果部係壞車

壞車唔洗打死火燈
死火都唔打死火燈你當死火燈係裝飾？

有師兄貼過 我post多次比你睇

但你要知道巴士長度同的士唔同

笑緊你話人危駕個例子有bug呀傻閪

咁你一早用人地哩張圖咪得囉
copy果段唔關事嘅野做乜

所以轉線時撞前面係老撚馮？

但你要知道巴士車軚同的士唔同

政府成日話保持兩秒距離
但highway行100既兩秒同細路行50既兩秒係唔同
巴士拖頭同私家車既兩秒煞車距離又唔同
你死係highway中線唔打死火燈同謀殺無乜分別

但你要知道巴士煞車距離同的士唔同

根本講埋同一樣野

其實都一樣 佢只係直接copy2017北大嶼山果單野成段新聞出黎

收嗲啦屌你老母

即係唔應該一眼關七?
求求其揸就ok?

你連點解出事都唔撚知
大巴轉線要望得好清楚先轉
根本無人會預highway中線會
有架落尾板遮死火燈既垃圾白色貨車
果條仲要匯合線黎
班兒登車神講到後車壞哂
唔好渣出黎害人啦

匯唔匯合關架巴士撚事咩
架巴士又唔係係匯合果度揸出黎撞埋去
無預中線有死車撞埋去咪就係不小心駕駛囉
都唔明你撐乜
無預高速有突發事係咪就係巴士撞車既原因？
咁全香港撞車都唔會有錯啦 因為唔會預有突發事出現

危險駕駛罪的定義，是司機以遠低於謹慎小心的駕駛態度開車。以一般交通意外為例，若司機發生車禍後，停在路中不打死火燈，其駕駛態度有明顯不當，警方便可因此控以危險駕駛導致他人嚴重受傷及以危險駕駛導致他人死亡罪。
答左我告邊個先啦廢物

原來你係咁諗㗎？

匯合線中線有死車唔打死火燈係老撚馮？

都話有打死火燈，不過遮左，但唔等於無打呀
同埋講發生車禍後唔打死火燈呀，你係咪閱讀理解有問題

其實你仲喺度死撐緊d乜

用你對狗眼睇清楚d字啦 廢物

祝師兄渣車預到呢d公路炸彈

咁大架巴士你估話收就收咩 你估你渣緊你老母架買餸狡呀?

成班係到講經假日撚 POST車牌出黎先講啦屌你老母

咁大架巴士你估話收就收咩 你估你渣緊你老母架買餸車呀?

成班係到講經假日撚 POST車牌出黎先講啦屌你老母

如採取合理措施避免發生交通意外，便不會構成「危險駕駛」罪行。
尾板因要落貨刻意遮住死火燈， 又要係快速公路中線落車攪自己野， 邊撚樣唔係危駕呀？
你條支那仔受支那教育連閱讀理解都有問題！ 係唔係睇唔慣繁體字呀？
PS 香港揸車死火要打死火燈同埋唔好遮住死火燈架！ 睇你都揸唔慣香港道路架啦！返支那國揸車啦你！

估唔到條柒頭仲會出黎搏人去鞭佢屍

冇打死火燈/尾板令人睇唔到死火燈，兩者都係個貨車佬錯
上面條友話轉線時點樣望前面，唔識交替望兩邊咁你就真係唔好揸車出街，如果如佢所講，轉線望緊鏡係睇唔到前面，咁前面有冇打死火燈你都係睇唔到架啦，咁你係咪都睇唔到，咁你屌前面有冇打死火燈做咩姐，你係唔係都睇唔到架嘛

如果唔係老撚馮，咁係兜咩姐

人地停左係到你撞落去就唔岩架啦，咪撚搵埋d咩岸鳩藉口，咩無預過點點點，你揸得架車就知道任何時間都要專注，所有野都預撚到就冇意外啦

無論係唔係轉線，前方同後鏡都要不停咁睇，就算大直路都要時不時望鏡，為左隨時應付啲mk車。
同樣道理，你行駛中除左cut線你都要留意前方情況，就算唔係撞前方死車，都有其他公路炸彈有機會攝上你車頭。
所以巴士司機好大責任。

你閱讀下自己講乜鳩先啦 打咗死火燈又搵遮撚住同冇打有乜撚野分別 路中心落尾板點撚樣講都唔通啦

嬲乜，直接block咗

政府成日話保持兩秒距離
但你知唔知行110highway既兩秒同行50既小路既兩秒有幾撚巨大既分別
1-2秒可以由100米後到架白色貨車架喇
同埋巴士拖頭呢d大型車輛既2秒煞唔煞得切呀
思考下啦
高速公路死車唔打死火燈同老謀無撚分別
更何況開撚埋尾板？

條友智商正常就唔會咁講啦！ 咩打撚左死火燈但事實上又刻意遮住左，自相矛盾到， 講出黎咁柒擺明搏比人屌啦

兩秒只係一個概念，實際既操作係俾你係前方有事故發生，俾你有足夠既時間同距離作出合適既反應，如果唔能夠2秒做合適既反應，咁應該留更多既時間同距離

自問揸住架大車明知自己2秒唔夠仲揸住2秒做金科玉律，咁又何嘗唔係同老謀無分別呢？

兒登仔最叻係blame the victim

貨車錯唔代表巴士岩，巴士公司入便啲師傅就同司機講2秒以上距離，
110km行駛中就大約保持1.5架至2架巴士距離左右都夠剎。
咁大架車停左係到，睇到一定停到。

你要計埋正常highway 唔會有靜止車呢樣野
車禍/塞車呢d幾百米外就輕易判斷到
但一架無任何提示燈號既白色貨車
完全靜止停係highway 中線
真係咁易判斷到？

你見到自己架車同人地架車既距離縮短速度咁唔正常點會判斷唔到

4轉3匯合線仲要轉左
真係顧到咁多野？

揸得車就要一眼關七，邊有得顧唔到，如果能力有限更加應該提早減速。

一眼關七一眼關七
撚預到有痴線佬開尾板遮死火燈擺係左二咩
我去金鋪買金比人打劫又係我錯呀？
最大責任一定係貨車佬呢點無咩好討論

一講到環境因素同貨車問題就彈句一眼關七將責任推畀車長

就結果而言
貨車司機唔死最少比人告
危險駕駛導致他人嚴重受傷及以危險駕駛導致他人死亡罪
巴士司機如果唔死就從佢安全車速 精神狀況 路面情況再判
但貨車司機一定走唔甩

揸車用預就死得啦，咁大條直路睇唔到死車，咁都睇唔到撞埋去點會冇責任。
你個on9比喻我就唔回覆，至於貨車佬就一定唔會冇責任

Rip 巴士司機 好撚心酸

有打死火燈 離遠幾百米就見到有野閃緊啦
差好撚7遠

你渣過出highway 再討論啦

我咪問緊之前避到既大車係咪神功護體，你地又話唔係
咁即係應該要避到啦，你地又話唔係
咁即係點?

機率問題
解釋多一次算
貨車司機擺果個位本身就好危險
危險本身唔係一定出事
但無出事唔代表貨車司機岩
純粹係好彩
佢本黎可以減低呢個危險性
包括尋求警方/西隧幫助（有人員放置雪糕筒提示後車）
同保持死火燈提示後方車輛減速

佢地係唔會預, 仲要係判斷唔到架

渣車要一眼關七留意路面情況對佢地係好苛刻要求黎

仲會話轉緊左線睇唔到前面係正常

同唔識安全駕駛既冇咩討論空間

垃圾貨車佬害撚死人

各有錯，不過貨車司機錯多啲

揸得車就算係大直路都唔可以望死一個地方，更何況cut線，咁都做唔到唔怪得咁多馬路炸彈

差咩撚野遠姐，你地立場轉線係睇唔到前面/唔睇前面係岩架嘛，前面發生咩事關你撚事咩

連登車神未揸過車就鳩噏

咁撚把炮，本身就唔需要有交通鏡頭，唔需要有管理人員，唔駛有法例規管車輛唔可以喺公路停車退車

因為：司機咁都睇唔到就唔好揸車

話我未揸過車可以睇番上便#793

就係因為有太多好似你呢啲咁大安旨意，唔預人會做錯先有咁多交通意外

其實你渣左咁耐車應該明白
巴士司機其實已經係安全車速同正常情況下準備轉線
意外主因在於白色貨車呢點你認唔認同
至於你話巴士司機有無錯
我會話有 但真係好不幸

我都無話貨車司機啱
我係話巴士司機要一眼關七

點解一定要是但一個啱，唔可以兩個都錯?

咁我上過highway未?
白車點錯都好，巴士真係有足夠安全意識就唔會有今次意外。
路面任何時間都會有突發事件，今單意外完全冇不幸既成份，只係有2個做唔足安全既垃圾司機做唔足駕駛者應有既本份。
揸車唔係人地錯就可以鏟埋去。

又開互屌post，連登仔真係死性不改

轉線撞前面老馮係你講嘅，關其他人咩事？

師兄 理性討論
我駕駛年期無你咁長
但係已知流出既片段
都有一架中重型車輛同一架的士
要急扭軚黎避呢架白貨車
係咪說明左真係唔易判斷
一架無任何提示燈號既靜止白色貨車係咪移動中
我無話錯前車錯就剷埋去
巴士司機都唔會想咁樣死
我只係其中一個道路使用者
唔希望再有白色貨車呢d炸彈出現

講得好好，睇前望嘅片架貨車俾尾板遮住死火燈，隻色同背景對比唔大，唔易判斷佢車速。

呢種白色貨車唔係第一架，都唔會係最後一架。
就係有呢啲人出現，作為盡責既駕駛者更加要打醒十二分精神，做得比足夠更加好，避免同不負責任發生意外。
至於你話判斷係唔係死車，係無發判斷既情況下，就要自己收定油睇定路面情況同其他司機既動作。

老老實實我呢d渣私家車細車
反應好多數都避到 最多走住屌
但大車巴士拖頭真係唔係話扭就扭話煞就煞

但你要知道巴士重量同的士唔同

如果一直發夢，突然見到就緊係難剎，如果一直keep住十二分精神好小話有剎唔切既情況。17牌我都有，如果唔係突然有野衝出尼，巴士係冇你地想像中咁難剎，需要巴士係比一般車需要既剎車時間多，但都唔會係好似你地想像中咁誇張

其實個爭論點都係
巴士司機假設左架白貨向前行駛緊
所以先望左準備入左線
無考慮過白貨係死車呢個可能
點都好
祝師兄安全駕駛開工順利

呢到巴膠多，無牌嘅多，討論無謂，後撞前，前車俾人9屌真心第一次見

其實上面有邊個係有車牌？根本三邊都有錯。
貨車司機錯在唔泊埋一面又遮住左死火燈。
巴士司機反應唔夠快。平時啲巴士已經開得好慢，佢仲要冇超速。其實揸慣車，就算前面啲車cut lane唔打燈或者揸得慢啲司機會識分。我當個司機判斷唔到架車停，但至少佢應該見到障礙物喺前面掛？一句講晒嗰司機望得唔夠遠。
西隧處理不當。。

完全正確，出完大隧試過水滾停埋一邊，唔洗15分鐘有拖車到

避開意外係睇後車，前車只有做得更好

呢樣完全同意

真心覺得好彩，呢到大部分人係冇車牌，唔係死得人多

有人問揸車係咪唔洗睇前面，你就答望緊鏡點睇前面，你意思唔係望緊鏡就可以老馮撞前面咁係咩？

後車撞前車後車輸哂
鬼唔知阿媽係女人咩
成單野係前車做左唔應該做嘅野
搞到後車司機本來未必會死依家死埋
先嘈足幾廿個post之嘛

但游緊魂

支持

但你要知道巴士高度同的士唔同

點解貨車佬都咁撚多打手

都唔知幾時開始 d 論壇硬係有 d 人出嚟扮演反方，明明事實好明顯

貨車佬慣左一路渣車一路玩手機
無野做又玩手機
24小時上連登

你自己咁係諗就認，唔係就唔好亂講。唔好將你啲諗法塞落人地度。

你鍾意揸車時唔睇前面係你嘅事，你鍾意轉線時望前面唔睇鏡係亦你嘅事。不過請你唔好屈其他人咁講，亦唔好害其他道路使用者。

但你要知道巴士摩擦力同的士唔同

你條冚家鏟講完扮失憶呀

我屌緊你為揸車唔望前搵藉口，你就屈返我先唔睇前面，你個撚樣係咪精神分裂

你冷靜啲，自己將說話亂屈人，仲只講粗口。

咁你轉線有冇睇鏡？有無做shoulder check?你做緊呢兩樣嘢時一路望住前面？請問係點做到？講粗口係無用嘅

Cap埋圖圈起左都仲扮

望鏡拎頭睇前面咁基本，你做唔到就咪出車啦，仲要問人係咪有2對眼，屌你屌得少添呀，自己講完扮冇講，仲屈返人轉頭，圖都cap埋仲扮唔知，幾撚無恥先做得出

非黑即白？

又唔一眼關七
又唔求求其其
咁應該係點?不如你教下我?

我估巴士機唔知前面個貨車停左係度
以為仲行緊就繼續保持速度打算切線

應該要咁做，但係係咪一定做得到？

所以我咪問: 要求一眼關七係咪好過份?

你覺得我過份苛刻，唔應該咁樣要求揹住百幾條命既職業司機，大家咪討論下

今朝吐公貨車撞死女人喎
樓上班車神又唔去屌柒個貨車佬冇一眼關七嘅喂

大大架貨車停咗喺度, 睇唔到真係正常?

跟撚本就係確認前面段路冇問題，先去望鏡
你前面都睇唔撚清楚/睇唔撚到, 你仲去望鏡?

個女人又唔係透明左
唔駛反光衣, 唔駛著燈都應該睇到啦
垃圾貨車佬

後車輸硬

岸鳩，所以個司機咪俾差佬拉撚左囉，佢一定冇錯既放撚左啦

嗰單個司機拉左就一句都唔駛屌
呢單個司機死左就無限bin人c
雙重標準到呢

個女人死得好慘

我有話佢岩咩？ 你睇清楚我講咩
又想屈鳩我呀

話你班鍵盤車神選擇性屌人之嘛
個post全世界屌緊個女人又冇人去屌個貨車佬唔睇得遠嘅喂